<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Blog>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      I found an old movie about Iran   urlLink "Iran at the time of the 1953 U.S. coup d'etat" .  This tells how Iran was 50 years ago. 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Thanks to  urlLink yaser 's invitation I joined  urlLink orkut     online community. It is quite amazing I saw recent photos of many of friends, the one that I got familiar with in   urlLink  sharif  and tehran and ... . Really it made me happy. On the other side the navigation took about 3 hours.   urlLink Hamed  has made  a  urlLink SISSA  group in orkut. Really it seems that orkut's facilities are better than Yahoo groups. The sissa group in orkut provide better facilities to accommodate the  urlLink phasetransition  group.     
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      After lots of negotiation with myself I have decided to write down with my own  urlLink real name .  
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Trieste is a city in the North of Italy with populations around 250,000 people. In this weekend this city is going to host the  urlLink Alpini . Alpini is the part of the branch of the Italian army specialized to act in mountains. Quite all of it members and their correspondence, exceed 340,000 people! are coming. Even  in the  big squares and in the park their are some contemporary tents to accommodate the huge number of these guests.  Each year The Alpini group go to a city to make a kind of short celebration -I do not know the historical root for this act if there exists any. In practice they got drunk for couple of days. However during this celebration it seems that they try as well to attract the young to join them. They have a beautiful hat, a Robinhood hat. I love to have a photo with one of those hat.   
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      A news from the  urlLink nature ,  urlLink Iranian physicist locked out of laboratory by energy department    Not a bad blog  urlLink  a view from Iran   A blog may be worth to be looked at, at least once , urlLink The Girl Who Knew Too Much .
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      It is about  urlLink orkut  and  urlLink Ehsan . We invited ehsan to orkut, but not only he did not accept it but worse he started to tease us.   This not-accepted behavior of Ehsan and our intention to slightly break the accepted conformity in  urlLink sissa   forced us to do something, something  like levitating an elephant by inflating it. A game is already started by making a fake profile for Ehsan.      
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      I do not know why some people try to hide the statistic of their website and their blog. For example  urlLink yaser's  statistic could be found at  urlLink +  and the netstate of  urlLink freethoughts  could be found in  urlLink + .  urlLink Hamed  is very conservative and does not want to show the statistic :( .  To check the possible hidden net-statistics look at the source of the page. 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Stephano showed a journal. It is really a unique. If you don't believe only look at its  urlLink name .     
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Every five year my passport should be renewed by the Iranian government like any other passport. However at this time it is not easy for me to renew (revalidation) it. Do you know why?  More I try to make a phone call to the  urlLink Iranian consulate in Milan  less I succeed. I guess either the people who are working[?] there do not want to answer a single phone call or I have the wrong numbers. However from some point of view officially not having any nationality is not a bad sort of feeling ;). 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      I think that Persian poetry indeed is powerful. For example when I wish to go to my advisor to seek a financial support for participating in a workshop I remember this poem from  urlLink Khayyam    در دهر هر آنکه نیم نانی دارد .........  از بهر نشست آشیانی دارد......   نه خادم کس بود و نه مخدوم کسی   ..... گو شاد بزی که خوش جهانی دارد  When I am walking in the city in a sunny day looking around I remember this poem from  urlLink Hafez    فدای پیراهن چاک ماهرویان باد   ..... هزار جامه ی  تقوا و خرقه ی تزویر   When I involve in a political discussion about Iran and its nuclear power plants I remember this poem from  urlLink Rumi  گر بپوشی تو سلاح رستمان     ......      رفت جانت چون نباشی مرد آن جان سپر کن تیغ بگزار ای پسر        .......هر که بی سر یود از ابن شه یرد سر              ........................... .......................        چون مبارک نیست بر تو این علوم       ......    خویشتن گولی کن بگذر ز شوم                        چون ملایک گو که لا علم لنا  ......................       یا  الهی  غیر ما  علمتنا   
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
       urlLink Hamedan  is the home town of  urlLink Ibn Sina .  During his life ,Ibn Sina had been announced of being infidel and some people may sentence him to death as well. Really it is shameful that still today we see such an action and behavior [ urlLink + ].   P.S. I find all the links using  urlLink google  and I have not even read all of them ;) .
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Now a little more about the Alpini:  1 - Alpini , most composed by volunteers at that time, was the Italian force which defeated the German army during the first world war. Due to this fact still Alpini is in the Heart of the most old Italian people. For example I saw a very old man, older than 70 years, cheering gracefully for the Alpini and waving the Italian flag in the air.   2 - As you might now Italy has been divided to 20  urlLink regions . Each region has its own Alpini group. Some of these groups used specific and unique way to come to Trieste. A part of Triviso group carrying all the needed equipments on their shoulders (tents, ...) came on foot. Their trip should have taken 3-4 days. A group composed of about 20 people from Venezzia came on 20 mules.  3 - It is more than 6 years that I have decided not to clap for or welcome any kind of army forces, regardless of the fact they are trained either for the defense or the attack. You know, because in fact they have developed special sophisticated methods to eliminate humans under different names. I was standing in the pavement looking at the march of the Alpini. They didn't have any special uniform except that Robin-hood like hat. I was staying at the same place for more than one hour. After this time the people who were around me went away and no one was around me. When some of the old-happy group alpini passed away in front of me, they looked at me and clapped and they expected me to reply. I could not stand the situation and I clapped them back.              4 - Have you ever seen the movies about the first world war that the Germans have lost and the Italian are in street marching gratefully. It was some moments that I found myself in these kind of situations.  5 - I should say that I do not know the Italian very well however I guess that some Alpini people  had not been very polite. I saw some scenes that a group of them were telling some note polite things to young ladies and some times the ladies became angry. Even some more funny scenes that a group of Alpini was walking on the pavement and a girl was coming on the same side from the opposite directions. Sometimes the girl passed the street without being careful about the red-lights or zebra-crosses to avoid facing with the Alpini group. However I must outline that I did not observe these behaviors for  many times.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      فتبارک الله. چه می کنند این  دولتمردان ایرانی پشت درهای باز و بسته. به محل گاز در  urlLink اینجا  دقت شود.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      چند سال قبل یه متن خوندم از صادق زیبا کلام با عنوان توطیه توهم یا توهم توطیه. این طوری که بوش می یاد کم کم باید یکی اونو ترجمه کنه. urlLink [+]  and [ urlLink + ]
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      This weekend is the wedding party of one of the Italians. I searched on the internet to find the Italian customs of wedding party. I found  urlLink this . If you have free time it is  not bad to have a look at it.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Science getting old:  People who are familiar with computer programming know that every program get old. When you find a bug in your program usually you do not change the whole structure of the program you just add a patch to it. Having followed this strategy for a while the programme become insufficient and really old.  In today science one is not supposed to learn everything. Usually one should take the words of others granted and add a simple contribution to them. This strategy has been followed by so many researchers. Consequently  the structure of present science seems not to be the best one. There are too many simple concepts that have been expressed in complicated ways. ...   Holy Book in Science: Every one seems to have a holy book. Religious people have Koran, Bible , ... . In the String theory the book by witten, green, Schwartz is the holy book.     
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        این دفعه گویا شوخی نیست. می گن نفت تا ۳۰-۴۰ سال دیگه واقعا تموم می شه. این یعنی ما فقط کمتر از ۴ دهه وقت داریم که یک اقتصاد پویا و خوب رو  برای ایران خلق کنیم اگه این کار انجام نشه بهتر ایران رو فراموش کنیم. فکر می کنید آیا اصلا سیاستمداری در ایران وجود داشته باشه که به این مساله فکر کنه   می شه  پیش بینی  کرد که  در  نزدیکی تمام شدن نفت یه گونه ای از استعمار مدرن بر علیه  کشورهای نفت خیز شروع بشه. آیا برنامه ای  برای گذر از این بحران داریم   پی نوشت یک: این  urlLink جا  رو یه نگاه بیندازید
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Take a look at this  urlLink http://xxx.lanl.gov/PS_cache/physics/pdf/0403/0403003.pdf 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Walking Friendly  Don't walk in front of me, I may not follow. Don't walk behind me, I may not lead.. Walk beside me and be my friend. -Albert Camus (1913-1960) (Winner of the 1957 Nobel Prize in Literature)  I found it in   urlLink A Meteor's World 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        شما می فهمید این جرم یعنی چی  ۳ مورد اعمال خلا ف شوونات روحانی   گمون کنم این شورای نگهبان به علت سال میمون یه ذره ...بازی در آورده. 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      How would you feel if you had been in my shoes?   1-After quite a long time my friends invited me for a Pizza in a pizzeria. We were about 10 people intending to go out for dinner.   I arrived 20 mins. Early than the scheduled time. It was rainy therefore I went inside the pizzeria. Using my poor Italian knowledge I asked for a table for 10 people.  The time was passing and no one came. More I waited , no results , and no one at all.   Later I found that it had been a joke by my dear friends. I should add that I really felt ashamed when I was paying. At that time the pizzeria was crowded and they missed many customers.      2- After this joke, I used to have pizza alone. Once I was in pizzeria. However it took quite a long time to get my pizza. Therefore I started to finish a computation by my colorful pens red, green and blue on the paper-towels. I finished it exactly in time. When I was folding the paper-towels carefully to use in later time I looked at the face of the waitress. Her face really went blank. I followed her sight. It was exactly toward my table. I looked at the surface of the table and i realized what a mess has been done to the elegant table sheet. It was the track of all of my computations on it, beautifully in three colors.  3- You go to a bar and ask for a Coffee. After putting sugar in your coffee and when you have moved the tea-spoon  in the Coffee you realize that the tea-spoon has changed and it is really big. At the same time you feel all people are looking at you.  
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      نمی شود که یک زن در جایگاه هیات رییسه بنشیند و ما دایما چشممان به چشم او بیایفتد[ urlLink + ]   با توجه به سخن بالا دارم فکر می کنم این نماینده ها می خوان چی کار بکنند در این مجلس زیبا.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      1-There are some countries without any written Constitution. For example  United Arab Emirates and   urlLink United kingdom !!!.  A list of some countries without constitution can be find  urlLink here .   2- In some countries participation in the presidential election is obligatory like Argentina.  
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      If you are interested in String theory look at  urlLink The String Coffee Table .  As well as this nice blog on the  urlLink Science 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      بعضی از چیزها  آدم رو خواسته یا نه خواسته تشویق به خود سانسوری می کنه مانند  urlLink این . این بار هم از اینکه جز دارو دسته ی آدما نبودم خوشحالم
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Here let me introduce this nice site  urlLink Free Science , developed by  urlLink Claudio 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      I never had tried to follow what is called the fashion in my social life. Better way saying I should confess I never understood what and why some people call something fashion. The day before yesterday I talked about my scientific project with a quite well-known physicist. Using the simplest possible language, I told in the most precise and concise way what I have done and what good applications the computation has. After a while I was told that the computation is quite good but there exists a problem.  He told me that I had not followed the fashion, therefore the work is not of a big value. I did not know that even the researchers must follow the fashion.  By the way I have not accepted his words about the fashion in science ,have you?  
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      There are the things that I hate. When I keep saying that I hate them over and over, I find that I do not hate anymore. I will find myself that I just don't like them.  When I keep saying that I don't like them after a while I realize that infact I have no any feeling for them.  At this point if I keep saying that I do not have any feeling I will find that I like them.  If I keep saying that I like them I will find that I love them.  The bad point is that when I keep saying that I love them after a while I will find that I hate them and I return to the place I had been before.    I do hate the psychological loop in my mind, ... . do I hate it or love it ? ... I don't know.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        آیا ضرب المثل یک بام و دو هوا یادتون می یاد. حالا به این دو تا خبر نگاه کنید   ۱-آژانس بين المللی انرژی اتمی وابسته به سازمان ملل متحد توصيه کرده است بر سهم نيروگاه های هسته ای در توليد برق در جهان افزوده شود.  [ urlLink + ]     ۲-آلمان و بريتانيا تصميم ايران برای از سرگيری توليد قطعات دستگاه های سانتريفوژ را محکوم کرده و می گويند در همکاری با فرانسه واکنش لازم را تنظيم خواهند کرد. [ urlLink + ]
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
         این آمار تکان دهنده است  شما این جور فکر نمی کنید  جاده های ايران از لحاظ ايمنی جزو بدترين جاده های جهان به شمار می روند و هرساله حدود بيست ودو هزار نفر در تصادفات جاده ای در اين کشور کشته می شوند.     ذکر کرده است urlLink bbc   آمار را
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      1-To respect the privacy of the readers of this blog, I am going to delete the counter and I will not try to see the information of the readers.  2- For the next 10 days I will be in Paris, mainly for the  urlLink string 2004 . As a consequent I am not going to update this blog for this period of time.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
       جوانمردی های یک مرد را بعضی اوقات  فقط گذر تاریخ ثابت می کند.  حرفهای زیادی شنیدم که چرا مصدق در برابر کودتا کاری نکرد. تا به حال از این منظر نگاه نکرده بودم که مصدق حکومت را آرام تحویل داد تا از تجزیه ایران  و شروع یک جنگ داخلی خونین جلوگیری کند.  این  urlLink خبر  را بخونید
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Last year I participated in the Half marathon of Europe. I arranged to finish it but I was one of the last, here you can see the  urlLink classification , I was ranked 1099.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Some news about Europe :  1- urlLink Researchers from across Europe will join, on 29 and 30 June, EU Research Commissioner Philippe Busquin for the official launch of the European Network of Mobility Centres (ERA-MORE) at an international conference on ‘Researcher Mobility ,     2-The Italian ministry of university and research, Letizia Moratti, is expected  to be in the plenary opening panel. The following  urlLink letter  will be delivered to Mrs Moratti in Paris to let her know our opinion. If you agree with what we say, please sign the letter with the form on the web. This will take you only a couple of minutes while being a unique chance, for us scientists, to participate to the process of building a new research strategy for Europe! We count on your collaboration!  Inroducing a group of young students in  urlLink SISSA , named  urlLink phase transion   
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      You should know  urlLink Berlusconi , the prime minister of  urlLink Italy . Take a look at this  urlLink joke  made to him by some nice Italian people.   P.S. when I reviewed it I evaluated the joke inappropriate and I deleted it.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        دیشب داشتم شام می خوردم و اخبار نگاه می کردم. یه دفه این تلوزیون تصویر ایران رو نشان داد. شش دنگ حواسم رو جمع کردم ببینم چه خبره   ناگهان از درون آتش گرفتم چون تمام فلفل  urlLink حامد  رو روی غذام ریخته بودم. 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      The silence is golden.  
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
           من نمی دانم آیا شما تا به حال از خودتون پرسیدید که در چند دهه قبل در جوامع مذهبی غربی چه نسخه هایی برای مقابله با انقلا ب  جنسی پیچده شد.  من دو تا فیلم زیر رو پیدا کردم            urlLink Perversion for Profit (Part I)     urlLink Perversion for Profit (Part II)            اگه وقت کردید یه نگاه به این فیلم ها بی اندازید.        
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
         روبروی موزه ی لوور یه پارک قشنگ هست. در انتهای این پارک یه میدان است که حالا اسمش یادم نمی یاد. این فلکه یا میدان یه چیز جالب داره. در این میدان شش یا هفت تا قبر قهرمانان جنگ جهانی دوم وجود دارد. این موضوع باعث شد یه ذره دمق بشم چو ن به این نتیجه رسیدم که با احتمال خیلی خوبی حتی طرح خنده داری که یه مدت قبل تو تهران سرش بحث بود هم یه گرته برداری است  
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Very brave and clear statement, I expected to hear it long time ago from the Islamic leaders   "[We] cannot believe that the people who kidnap Philippine nationals, for instance, or beheaded U.S. nationals are Muslims." This statement was made by Ali Khamenei , ref[ urlLink + ]  
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        خیلی خنده داره . کسی که خودش لباس ملی نمی پوشه از لباس ملی حرف بزنه. شما این جور فکر نمی کنید
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        یه عده از آدمای جهان دیده همش استدلال می کنند که چون ایران به مدت ۲۵۰۰ سال تجربه ی دیکتاتوری داره حالا حالاها نمی تواند به یک دموکراسی موفق و پایدار دست پیدا کند. من نمی دونم شاید این نگرش درست باشه ولی کامل نیست.     با همین استدلال نتیجه می گیریم که خیلی از کشورها  قرنهاست که تجربه ی استعمار دارند و نمی شه به رفتارهای آنها اعتماد کرد.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        می دونید فرق یه ساعت که کار می کنه و ساعتی که کار نمی کنه چیه؟     ساعتی که کار نمی کنه  روزی دوبار زمان را درست نشان می دهد ولی ساعتی که کار می کند امّا درست کار نمی کند هیچ وقت زمان را درست نشان نمی ده
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        برای اولین بار است که می شنوم یه عده از فیزیک پیشگان ِ  نسبتاً جوان ایرانی دور هم جمع شده اند و می خواهند یک مکتب درسی ی ِ ایرانی در ریاضی فیزیک راه اندازی بکنند.     امیدوارم موفّق باشند.  ازاینجا  urlLink گاما        فقط نمی فهم که چرا به قول خرّمی مجله ی ِشان را بر خط و مجّانی تهیّه نمی کنند.  اگر این کار را کرده بودند هم کار خودشان راحت تر بود و هم اولیّن افرادی بودندکه در ایران مجله ی علمی به این گونه راه انداخته بودند. از این ها مهم تر می توانستند در این اوضاع و احوال که همه در مورد راه اندازی  سایت های  آموزنده به زبان شیرین فارسی حرف می زنند  حتّا ازمنابع فرهنگی پشتیبانی ی ِمالی دریافت کنند
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        « urlLink با تقويت جريان مردمسالارى در درون کشور و اعتمادسازى جهاني مي توان تهديدها را در اين زمينه رفع کرد »  جالب است که حتی به اصطلا ح رهبران اصلا حات هم مردم سالا ری یا دموکراسی را احتمالا ً برای رفع تهدید می خواهند. 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Nice pdf search at  urlLink here   and    urlLink Surprise me! Give me something random to read. 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
         آیا ما آدما حق داریم در مورد حق زندگی موجوداتی که از نظر هوشی فکر می کنیم پایین تر از ما هستند تصمیم بگیرم ؟  آیا حق داریم یه کلا غ را به جرم کلا غ بودن بکشیم؟ من که فکر می کنم نه انسانها و نه هیچ موجود دیگه ای این حق را داشته باشند.       خنده داری مساله این است که این مطلب در مورد  حیوانها قبول شده است اما وقتی این موضوع را به انسانها تعمیم می دهیم  در عمل ناخودآگاهانه خیلی ها با این مطلب  urlLink مخالف  هستند. آیا کسی حق دارد یه عقب ماننده ی ذهنی را بکشد چون فکر می کند این عقب ماننده  داره عذاب  می کشد؟  حتی اگر عقب ماننده داره عذاب می کشد این اشتباه اون نیست ٬ جامعه ای که این فرد توش زندگی می کند مشکل دارد و باید الگوریتم هایی برای اصلا ح  رفتار جامعه ارایه بشود.      من با تربیت جامعه و استفاده از دست آوردهای  پزشکی برای پایین آوردن نرخ   تولد این  گونه افراد موافق هستم ولی به هیچ وجه به خودم اجازه نمی دم در مورد گرفتن حق زندگی  ازجنینی که تشکیل شده است تصمیم بگیرم. این گونه تصمیم گیریها در مقیاس گسترده ریشه ی ٍ مشترک با فرهنگ ولا یتی دارد.  
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
          فکر می کنید اگر ایران به دادگاه صدام  urlLink شکایت  بکند اتفاق خاصی می افتد؟ من که فکر نمی کنم . احساس ملیت گرایی عربها آنقدر زیاد است که عمراً قبول کنند که ایران مجرم نبوده و بخواهنند به ایران غرامت بدهند.  urlLink حرفهای حکیم  هم فقط حرف است نه چیز بیشتری.      شاید بهترین کار این باشد که گروهی از نخبه ترین حقوقدانان بین الملی استخدام بشوند و یک شکایت رسمی از  حکومت پیشین عراق وصدام به  عالی ترین دادگاههای بین الملی تحویل داده بشود.  این موضوع کمتر از دادگاه سلیمانپور در انگلستان نیست.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Thanks to the  urlLink Wedding Vendors .   The ethnic origin of Daanaa was not written correctly in  urlLink Meaning of Daanaa . I sent them an email and they corrected it. ;)
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        می خواهم یک سری از خاطرات  که برایم آزار دهنده بوده است را بنوسیم و از دست آنها خلا ص بشم.  می گویند در ایران هر کاری بکنید بر طبق تعریف جرم است. با توجه به تجربیاتم در دانشگاههای ایران من به این موضوع ایمان دارم.       در ابتدای سال سوم کارشناسی ایرجی رییس وقت دانشکده را دیدم با هفت هشت تا از بچه های دیگر. یک دفعه ایرجی برگشت به من  گفت : شما المپیادیها باعث شدید که سطح علمی دانشکده خراب بشه. متفکرانه ادامه داد : شما روحیه بقیه بچه ها را خراب می کنید. نمی دانم من فقط خندیدم  یا چشمام چار تا شد.    در ابتدای سال چهارم برای کاری به آموزش کل دانشگاه رفتم. در آن زمان رییس آموزش شخصی بود به نام ملکی. پس از حدود دو سه دقیقه حرف زدن ملکی به من گفت : تو آبروی دانشگاه رو بردی.  من برق سه فاز از سرم پرید و نمی دانستم قرار است به چی متهم بشم. ملکی با آرامش ادامه داد: افرادی مثل تو که دروس لازم را پاس نکرده اند ولی تعداد زیادی واحدهای فوق و دکترا را گرفته اند وقتی کارنامه ی شان  را به دانشگاههای خارجی می فرستند  آبروی ما را می برندو .... . و من با چشمانی بهت زده از اتاقش خارج شدم.    در پایان سال چهارم وقتی رسما هنوز دانشجو بودم یک گواهی اشتغال به تحصیل لازم داشتم. آموزش دانشگاه این گواهی را به من نداد و گفت این جور گواهی ها را معمولا ریاست هر دانشکده صادر می کند. صبح روز بعد رفتم دفتر ایرجی . نبودش از منشی دانشکده تقاضا کردم یک گواهی ساده مبنی بر دانشجو بودن من تایپ کند که وقتی ایرجی  برگشت  کار چندانی باقی نمانده باشد. ایرجی ساعت پنج بر می گشت.  در این فاصله من یک تهران گردی از پل چوبین به جاهای مختلف داشتم.     به دانشکده برگشتم و ایرجی اومد. من تقاضای گواهی کردم قبول نکرد . واقعا خسته بود. گفتم: نگاه کنید من تمام کارها رو انجام دادم کار چندانی باقی نمانده و فقط امضای شمالازم است. وقتی نامه را دید فورا عصبانی شد و من را متهم به تایپ نامه جعلی کرد.  خنده دار بود. پرسیدم :« جعلی فرض کردن نامه چه عوابقی می تونه داشته باشد». گفت:«از دانشگاه اخراجت می کنم». با خوشحالی گفتم :«پس هنوز دانشجو هستم. لطف کنید قبل از اخراجم یک گواهی مبنی بر دانشجو بودنم بهم بدید».    بیچاره جوش آورد و یادش رفت که همه چیز فرضی بود. دیگه به حرفای من گوش نمی داد. بازی خنده داری شروع شده بود. روبروی ایرجی نامه را تاریخ زدم و پایش را امضا کردم . یک فکر آنی هم  به ذهنم رسید. پایین نامه رو پاره کردم و ما بقی را تحویل ایرجی دادم. ایرجی پرسید چرا نامه رو پاره کردم ؟ گفتم :«چون مهر زده بودم و جرمم دیگه خیلی سنگین می شد.»  پرسید چه مهری؟ گفتم مهر دانشکده فیزیک که از دانشکده ی ریاضی امانت گرفته بودم. وقتی داشتم از در بیرون می رفتم   داشتم فکر می کردم مهر فیزیک در دانشکده ی ریاضی؟    این داستان را با این جزییات  تا به حال برای کسی بازگو نکرده بودم. زیبایی اینجاست که کمیته ی انظباتی شریف من را متهم  به جعل نامه و امضا نمود. ایرجی و شوهرش این داستان را از منظر خودشان برای همه تعریف کردند. اما من حتی به نزدیک ترین  دوستانم نگفتم. حالا باور کنید که از داستان نیمه کامل خسته شدم.     اگر فرض کنیم که سیستم قضایی ایران گسترشی طبیعی از کمیته ی انضباتی دانشگاه است من  به این سیستم اعتماد ندارم و لی تا مادامی که لازم نباشد به آن اعتراض نمی کنم.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        دیشب یکی از شبکه های تلوزیون یه فیلم در مورد تلا ش کیمیاگران  در قدیم برای تبدیل فلزهای گوناگون به طلا نشان می داد.  فیلم رُ  درست حسابی نگاه نکردم امّا برای اولین بار از خودم پرسیدم اگر در زمان این کیمیاگران بودم آیا در کنکاوش های اونا شرکت می کردم یا نه؟  پاسخم نه است. آخه فرق طلا با یه مشت خاک چیه ؟ فقط آدما به سبب نیازهایشان یه چیز کم یاب رو پیدا کردن و بهش ارزش دادند. اگر این چیز کم یاب پر یاب بشه  آن گاه آدما با یه چیز کم یاب دیگه جاشو عوض می کنند. کیمیاگران اینو نمی دانستند؟   این پرسش در راستای  urlLink این سوالها  هست
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        دیروز ظهر حالم به تر شد و دوباره توانایی بو کشیدن رو به دست آوردم. شب وقتی برگشتم خونه و در آپارتمان رو باز کردم بو ش اومد.    یادم افتاد چه قدر گرد و قلمبه بود و شیرین و خوشمزه . وقتی دیدمش نتونستم از جلوش رد بشم. گذاشتمش توی سبد خیلی سنگین و گنده بود. بهاش رو دادم و با کلی زحمت بردمش خونه . موقع قاچ کردنش دستم رو بردیم. خوردنش پنج روز طول کشید. هر وقت از خوندن خسته می شدم یه قاچ ازش می خوردم و پوستشو پرت می کردم یه طرف. کی حوصله داشت پوست رو بره بندازه تو سطل آشغال توی آشپزخونه    بو خیلی زیاد بود ، بوی هندونه ی گندیده. رفتم توی اتاق نشینمن نمی شد وایساد پوستای بد بوی هندونه همه جا بودند حتی روی تلوزیون. آخه چه شکلی از یه صبح تا شب این جوری شده بود ؟
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        يک روز سگ دانايی ازکنار يک دسته گربه می‌گذشت. وقتی که نزديک شد و ديد که گربه‌ها سخت با خود سرگرم‌اند و اعتنايی به او ندارد، وايستاد. آن‌گاه از ميان آن دسته يک گربه‌ی درشت و عبوس پيش آمد و گفت "ای برادارن دعا کنيد؛ هرگاه دعا کرديد و باز هم دعا کرديد و کرديد، آن‌گاه يقين بدانيد که باران موش خواهد آمد." سگ چون اين را شنيد در دل خود خنديد و از آن‌ها رو برگرداند و گفت"ای گربه‌های کور ابله، مگر ننوشته‌اند و مگر من و پدران‌ام ندانسته‌ايم که آنچه به ازای دعا و ايمان و عبادت می‌بارد موش نيست بلکه استخوان است." پيامبر و ديوانه  urlLink The Prophet  The Madman  ، جبران خليل جبران، نجف دريابندری، ص 153، نشرکارنامه  متن اصلی    The Wise Dog  One day there passed by a company of cats a wise dog.  And as he came near and saw that they were very intent and heeded him not, he stopped.  Then there arose in the midst of the company a large, grave cat and looked upon them and said, “Brethren, pray ye; and when ye have prayed again and yet again, nothing doubting, verily then it shall rain mice.”  And when the dog heard this he laughed in his heart and turned from them saying, “O blind and foolish cats, has it not been written and have I not known and my fathers before me, that that which raineth for prayer and faith and supplication is not mice but bones.”     وقتی به دنبال  urlLink دانا  در گوگل می گشتم اینو  urlLink اینجا   یافتم   پی نوشت یک: خودمونیما این بالا چه ترجمه ی نا زیبایی از دلپسند نوشته ی راستین داده شده است
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        سرم درد می کرد و پشت سر هم سرفه می کردم. گمون کنم یه ذره تب هم داشتم.  اصلا خوابم نمی برد. یاد خونه افتادم و زمانهایی که مریض می شدم. چه مزه ای می داد تو خونه زیر پر و بال مامان و بابا مریض شدن . می گرفتی از صبح تا شب می خوابیدی و همه کلی قربون صدقه ات می رفتند.  اما اینجا هیچ از این خبرها نیست حتی چایی هم باید خودت بلند شی درست کنی.    از خواب که خبری نبود. گفتم یه ذره بنویسم.  به یاد دم کرده بابونه های که وقت سرما خوردگی  در خونه می خوردم.   چی بابونه!  اینجا که یه بسته شو دارم.آی ... معنی مرده بُدم زنده شدم رو با تمام وجود درک کردم  حالا یه  لیوان دمکرده ی بابونه کنارم هست و حالم یه ذره بهتر شده.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        این گونه که بوش می یاد گویا به زودی علم روانشناسی  به جایی می رسد که در باره ی درستی یا نادرستی سخن بعضی ها که هر از گاه وبیگاه ادعاهایی در مورد رسیدن به حضور مهدی می کنند تصمیم بگیرد. این مطلب پایین را بخوانید     Where is God in the Brain?  A British study reported that epileptics had 'profoundly spiritual experiences' in a specific region of the brain. In other studies, there was also a region of the brain that became extremely active when subjects were shown religious pictures and when they were asked to engage in any thoughts about God. In the late 1990s, several California neuroscientists discovered the region of the human brain responsible for tuning into God and other religious experiences. They identified the right temporal lobe - which is in front of and just above the right ear (and includes parts of the limbic system) and considered one of the central areas for processing memories and emotions - as the 'God Spot' or the 'God module.' This area of the brain was most active when subjects were experiencing or communicating with The Supreme Being, as well as during near death experiences (NDE).  Over the years, there have been cases of certain types of epilepsy that have promoted higher states of religiosity. Twenty-five percent of the individuals who are victims of right temporal lobe damage report 'seeing God's face' and 'hearing God's voice.' Disease or damage to the same region brings forth religious visions, feelings of ecstasy, and related phenomena. Prominent religious figures such as Joan of Arc were reported to have shown several of the classic symptoms of someone suffering from temporal lobe epilepsy (TLE) complete with revelations, insights, and visions accompanied by seizures, many of the ingredients for the archetypal epiphany.    Fact Credit: Kenneth A. Wesson, Education Consultant, Neuroscience   Source   urlLink ScienceIQ.com ,    سبب این نوشتار   مشکینی در خطبه های نماز جمعه هفته اظهار داشته است: وقتی هفت ماه پیش در شب قدر فرشتگان الهی لیست اسامی نمایندگان مجلس هفتم و نام و آدرس آنها را به حضرت دادند، ایشان همه را امضا کردند! ( منبع روزنامه اعتماد   
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        با این همه کبکبه و دبده ی ِ دانش  هنوز از شپ پره ها خیلی عقب تر هستیم . هر وقت که  روز بعدش هوا بارونی است و باد شدید می یاد اتاق من پر از شپ پره می شه و من حدس می زنم فردا هوا چه طور است . با تشکر از شب پره ها بیشتر اوقات هم حدسم درست است و لی  بعضی وقتها هواشناسی هوا را درست پیش بینی نمی کند   پی نوشت یک: شپ پره همون شاپرک است
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        هر گاه به یاد می آورم چه گونه در پیشین زمان به سبب شهرستانی بودن نگریسته می شدم می خندم.  هر گاه می شنوم تریست ِ شهری است چند فرهنگی و چند ملیتی می خندم .  هر گاه در جمع  دوستان ناگاه آنان که دورند بر چرا بودن من در جمعشان به ایتالیایی بحث می آغازند می خندم.   به موافقت موافقان و به مخالفت مخالفان می خندم.  به آنان که می خواهند دوستی آغازند می خندم.  به آنان که دشمن مآ بانه دور می ایستند می خندم.  به آنان که احمقم می انگارند می خندم.  به آنان که هوشمندم می پندارند می خندم.  به غروب خورشید در افق می نگرم و به غروب می اندیشم.  آتی بامداد به حضور خورشید در گستره ی آسمان  می خندم 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
          در ایران آشنا است ؟Supreme Council of Youth آیا کسی با   1- urlLink According to the information in the UN Youth Unit, there is one national youth coordinative body in Iran called the Supreme Council of Youth.    2- urlLink National Youth Policy of Iran   3- urlLink the National Youth Organization   ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      Something should have changed.  Either many pretty girls should have come to Trieste or the way that I am looking at the girls should have changed.  Maybe I should slightly change my study from  urlLink political science  to something that includes the human psychology[ urlLink + ] as well.
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        دیروز روز عجیبی بود. صبح یه پیرمرد رو دیدم که حالش خوب نبود. کمکش کردم به نزدیک ترین بار بره و رو صندلی بشینه. حالش تعریفی نداشت و از صاحب بار خواستم یه زنگ به اورژانس بزنه.   بعد از نهار یکی از دوستان آلمانی رفت بالا ی منبر و گفت :« از نبودن دموکراسی واقعی در آلمان خوشحال است چون اگه آلمانی های عادی بخوان تصمیم بگیرند با همه شروع به جنگیدن می کنند.»  بعد از نهار وقتی برگشتیم اتاق دیدیم یکی اومده کیفای  پول منو و دوستمو برداشته است.  بعدش رفتیم اداره پلیس .توی اداره ی پلیس فهمیدم یاباید تا فردا صبح اجازه ی اقامتم رو تمدید کنم یا پس فردا برگردم ایران  دست  urlLink دانشگاه  هم  درد نکنه که تمام کارهای اداری برای تمدید اجازه ی اقامتمو در کمتر از یک ساعت انجام داد. حالا فقط فردا باید یه سر دیگه برم اداره ی پلیس   
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      I am looking at " urlLink Orkut " as a cyber world. The world of Orkut has its own God. Its creator  urlLink orkut buyukkokten  has all the power upon this society and in fact he is rolling as the God.   I have asked myself if it is possible for an individual member to introduce an artificial god within orkut or not. Perhaps this artificial god should be named " orkut buyukkokten".   How the real orkut buyukkokten is going to respond to the fake orkut buyukkokten? How much the cybernetic god can tolerate the bad behaviors of the individuals. What punishment would be considered for bad behaviors?  In order to find the answers I made a fake  profile for  "orkut buyukkokten". As soon as I made the account I added the real orkut as a friend .   The god of orkut society was not kind and he become angry and canceled the fake account within 3 hours.       
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        درباره ی ِ درست یا نادرست بودن این خبر نظری ندارنم. شما هم یه نگاه بیندازید  urlLink بهش  ‍
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      More I look at the design of the  below poster more I find it beautiful. In fact it is a master piece of art. The original one is deserved to be sent to the   urlLink Louvre museum   urlLink    
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      I would say that the   Eye to Eye   is an amazing Conference which will be held in London in November 2004. Indeed its idea is very nice.     urlLink       
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
      I am happy that no paper is submitted to the  urlLink arXive  in weekend. It gives me a nice-change because there is no new-abstract to read. 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
          از مباحثه با پژوهش گر٬ سیاست مدار یا ملا ی دینی واهمه ای ندارم اما نمی توانم با جاروکش سر خیابان بحث کنم. اگر پرسید« من هر روز راهت را تمیز می کنم ٬ تو در عوض چه می کنی » باید چی جواب بدم؟  
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
           به رغم شعار دفاع از آزادي بيان ، برخورد با رسانه هايي كه اخبار را به مذاق آنها منتشر نمي كنند ، جاي تامل دارد ، چون آنها از فاش شدن حقايق واهمه دارند  من در متن بالا فقط یک کلمه را به آنها تبدیل کرده ام. اگه گفتید این جمله را urlLink  کی  گفته است؟   راستی بد نیست یه نگاهی هم به این  urlLink جا  و این  urlLink جا  بیندازید    
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
          تا جایی که من یادم می یاد هم زمان با انتخابات مجلس هفتم دعواها و اختلا فات بین محله ای و بین قومی در خیلی از شهرهای کوچک افزایش یافت . اگر فرض کنیم که این هم زمانی تصادفی نبوده است آنگاه حدس می زنید چه اتفاقی هم زمان با انتخابات ریاست جمهوری آتی می افتد؟  با توجه به  فرض آیا یک نیروی خارجی تصادفا تحریک می شه که به مراکز هسته ای ایران حمله کند و احساس ملی ایرانیها را خدشه دار کنه و همه را به پای صندوق رای بکشاند؟  
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        بعضی از افرادی که برای اولین بار می بینم در برخوردهای اول به من به عنوان نماینده ی قانونی ایران نگاه می کنند و انتظار دارند یا تمام رفتارهای ناپسندیده ی دولت ایران را توجیه کنم یا رسما از تمام اونها از ته دل معذرت خواهی کنم.   این رفتارها سبب شده است که یاد بگیرم به یک فرد که از یه جای دیگه اومده به عنوان پاسخ گوی رفتارهای اجتماعش نگاه نکنم
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        هیچ انتظار نداشتم یک  urlLink لینک  از سایت  urlLink سازمان ملی جوانان  که یه سازمان زیر نظر رییس جمهور است به چنین  urlLink صفحه ای  پیدا کنم  پی نوشت یک: این صفحه در سال  urlLink ۲۰۰۰  و  urlLink ۲۰۰۰۱ و urlLink ۲۰۰۲ و urlLink ۲۰۰۳ از  urlLink اینجا 
     

    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

	 
        تا یه مدت زمان زیادی نمی فهمیدم چرا بعضی از روزها تمام آدمایی که من می بینم شاد هستن و بعضی روزای دیگه همشون ناشاد و پریشان هستند. بعد از کلی وقت فهمیدن من بسته به شرایط روحیم ناخودآگاهانه یه سری از دادهای ورودی به ذهنمو حذف می کنم. وقتی شادم فقط شادها رو می بینم و وقتی پریشانم فقط پریشانها رو می بینم    پس از درک این موضوع ماشین وار شروع به پیدا کردن الگوریتم های کردم که به من کمک کنن بفهمم در اطرافم واقعا چی هست. نه اینکه اطرافم آینه ای باشد برای دیدن خودم    استفاده کردن از این الگوریتمهای خنده دار یه بدی گنده داره. هر وقت از این الگوریتمها استفاده می کنم نمی تونم با بقیه قاطی بشم ولی در عوض به سرعت می فهم چه افرادی دارن از راه کردهای مشابه استفاده می کنن تا اطرافیانشون رو فریب بدن یا بهتر بشناسنن  
     

    
</post>
</Blog>