<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Blog>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>

     
       i am a new user in the 4F1G.      四朵花 + 一支草      測試~~測試~~        001    002    003   
     
    
</post>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>

     
       我想看看中文字 !!    oh this is just great :D               
</post>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>

     
       here is a testing post.   Chandler   Chandler   Chandler  
     
    
</post>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>

     
             SOMETIMES the day begins with nothing to look forward to and things go from  bad  to  worse  darkness overcomes u N-O-B-O-D-Y understands.... the world is a DEAF machine without sense or reason  SOMEtimes U wait  wait amp;amp;amp;amp; wait  wait  wait  wait but nothing ever happens then all your troubles come at once wonderful things are passing u by... terrible fates are inevitable........  sometimes u just don't know what u are supposed to do or WHO u are meant to be or where u are... and the day seems to end the way it began  but suddenly !! there it is......... right in front of u BRIGHT and VIVID quietly waiting just as u imagined it would be      
     
    
</post>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>

     
             ::  T I P P L E R  ::                昨晚 → 3 杯梅酒 + 1 杯青島 + 2 杯氣泡啤酒               微熏  ~~~       by   P H O E N ! X          
     
    
</post>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>

     
      我妹說可以幫我們做 banner, 可是她問我們要用什麼 顏色 做主色 +  風格 要走什麼路線耶 ?? 
     
    
</post>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>

     
           也不是討厭非手寫字啦！ 一般的 post 還是可以用打的 不過既然大家都有板子了 就好好利用吧！    可以看得出來大家都還滿有美術天份的啦！ 期待中…     Chandler   →     
     
    
</post>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>
</post>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>

     
       各位姊妹      該學的東西還是要學哦   這站靠我一個是搞不『美』的   看看上面我『擋』banner 的測試就知道了      叔叔…   配色  ←  不行   選字  ←  不行   美感  ←  沒有      所以，目前先暫定芬妮從海南島『完整』歸國後   我們就開始進行教學活動   自由參加啦~~      必修 1 →   PhotoImpact     必修 2 →   DreamWeaver           ~報告完畢~     
</post>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>

     
       有一次，和阿曼達小姐聊天時（大概三、四周前吧）   她提到她新買了一個鬧鐘   這鬧鐘相當的奇怪，搞得她心神不寧的...      事情是這樣的...      阿曼達為了上課不遲到  ← 認真的小孩    特地去買了一個鬧鐘   結果...可怕的事情就在每天晚上的三點發生了...      每天晚上三點（LA 時間）   阿曼達小姐的房間裏就一定充斥著詭異的鬧鐘聲響   每天每天   可憐的阿曼達小姐就這樣在半夜三點被活生生的嚇醒   於是，阿曼達小姐就把鬧鐘拿去換了一個新的，順便和商家小小抱怨了一下，  說：「你們怎麼可以賣這種靈異鬧鐘給我呢！」   可是，更可怕的事就在這時發生了...   鬧鐘還是在每晚的三點響了起來  ← MY GOD!!!!!!! 當時聽得我都毛起來了....       後來，隔了一兩天，我再問她這件事的後續發展時...   得到的答案卻是....   ...   .....   ......   ........   是她的日本室友的鬧鐘還在日本時間   沒錯！！   每晚三點響的，是她室友的鬧鐘，不是她的！！   靠！！把我『裝肖a』哦~~      害我那天晚上笑到一個不行的~~~~~      糗事給她大公開了...   希望阿曼達看到不要打我 ← 糗事就是要和大家分享的...不是嗎？      很好笑吧......   可以說相當的經典啊！   hahahaaaaa.....   hahahaaaa....    hahahahahahaaaaaaa...... 
</post>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>
</post>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>
</post>
<date>28,Juli,2004</date>
<post>
</post>
</Blog>