<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Blog>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
      Por vezes desesperamos Sentimo-nos sós Choramos lágrimas de dor Lágrimas de saudade… Dos bons momentos Únicos Só nossos Que um dia vivemos juntos Grande felicidade eu conheci Junto a ti Mas que deixou um grande vazio Um vazio das saudades À espera de ser preenchido Por um gesto Por uma palavra Fazendo crescer um sorriso Nos lábios Na alma 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Anjo Caído   Prostrado por terra Um anjo caído Uma asa partida Cansado de voar Esgotado de sofrer A certeza que jamais voará Jamais tocará nas estrelas Agora… De pés bem assentes no chão Uma nova vida Uma nova perspectiva Há que reaprender a caminhar E dar os primeiros passos na nova jornada 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Caminho   Mais do que sexo preciso de fazer amor Mais do que fazer amor preciso de amar e ser amada Mais que ser amada preciso de me amar a mim mesma E este é o começo do caminho certo...
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
      São dias normais,  São dias comuns Onde tudo acontece, Onde nada se esquece Acordamos! A rotina está presente. Um dia como outro qualquer. Mas este é único. Acontece uma vez por ano. É um dia comum É um dia normal De aniversário.  Quando se lembram de ti Quando os corações falam Quando te desejam tudo de bom  Sabes o quanto és querida Sabes o quanto és especial Sabes o quanto és inesquecível Para todos com quem partilhas um lugar no coração.  A todos os meus queridos um grande Beijo, Abraço e Obrigado por tudo. ADORO-VOS!!!  |Diamanda| 04-05-2004 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
      Sentada num rochedo à beira mar, sozinha nos meus pensamentos. Enquanto o sol se vai, dando lugar à noite, a minha alma escurece de saudade. Uma brisa acaricia-me o rosto e faz balançar os meus longos cabelos negros. Penso na vida... No que foi. No que poderia ter sido. No que talvez será. Não tenho a certeza do meu caminho, do meu papel no mundo. Sinto-me pequena, insignificante, perdida na vida. O coração diz: "Porque não?" A mente diz: "Não!" É uma luta constante que travo todos os dias. Pequenos deslizes conduziram-me à desgraça. Sei que jamais esquecerei.  Sempre estará presente, bem dentro do meu coração. Mas não me é permitido... Senti-lo, Vivê-lo, Amá-lo. E assim vive escondido nos recônditos mais escuros da minha alma. Preservando as memórias de um dia ter sido feliz e ter feito alguém feliz. Continuo a minha vida, vivida atrás de uma máscara de tranquilidade e paz interior, que nunca conheci. Antes de me levantar, olho o céu, páro na estrela mais bela, e em pensamento envio-te um beijo, com todo o meu carinho. Uma lágrima é perdida. Salto do rochedo e sigo o caminho de casa. É tempo de continuar. É tempo de mudar. É tempo de viver a vida que escolhi. 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
      Acordei com um sorriso. Mais um dia... Um novo dia que começou. Ainda não sei o que me espera, Pois o futuro é incerto. Levanto-me da cama e olho lá pra fora. Está um belo dia de primavera. Sinto-me bem... Comigo, com os outros, com o mundo. O sol brilha forte lá fora. Mas sinto como se brilhasse no meu peito também. Sorrio novamente... Recordo os bons momentos, Que partilhamos. Fazes-me bem. Já fomos... Duas pessoas estranhas. Mas um dia nos conhecemos E ficamos amigos pra vida. São horas de continuar, A minha vida... vou começar com um duche... Quem sabe hoje tenha noticias tuas Quem sabe só amanhã, ou depois... O futuro é incerto. Não sei o que irá acontecer, O que posso fazer é esperar que ele aconteça. Mas não espero, parada... Pois está na hora do meu duche. 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
      Estava angustiada. Não tinham passado muitas horas, desde que estivemos juntos.  Mas sabia que estávamos mais longe, e isso bastava para me entristecer.  Quando parti, fiquei a olhar-te, cada vez mais longe, parado, até que ja não te distinguia na paisagem. Ja não voltava atrás.  E assim vim para longe.  Não era por muito tempo, mas é uma eternidade... conto os dias, horas, minutos e segundos.  Sem ti o tempo, passa devagar, ou simplesmente não passa.  Hoje ouvi a tua voz, sorri. Por momentos senti-me bem, senti-me feliz.  Mas mal desligaste... voltei a cair na ansiedade de te ter longe. De não te poder sentir, olhar, sentir o teu cheiro o teu gosto.  Sei que em breve estarei nos teus braços de novo, e com isso em mente eu preparo tudo para o regresso. Entusiasmo e esperança invadem-me.  Ansiedade permanece, apenas se esvai no momento em que te abraçar e sentir de novo junto a mim. É hora de partir.  É hora de regressar. É hora de voltar aonde pertenço... a casa. 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
      A um passo do precipício Admiro o pôr-do-sol. O fim de mais um dia. O início da noite. Uma brisa gela-me o corpo, Mas eu não me importo. Acaricio as pétalas das flores, Que cobrem os campos, Numa aguarela viva de cores. Delicio-me com os doces odores. Solto os cabelos, Fecho os olhos e, Abraço o mundo. Estou em paz! Sinto-me parte da beleza, Que me rodeia. Os tormentos adormecem. Abro os olhos e fixo o céu. Vejo o teu sorriso, E respondo com um beijo. O meu coração bate mais forte. Estou Viva!!! 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
      Algo belo, um dia começou... Quando pudémos estar juntos, E veio o silêncio... E não houve constrangimento. Aí percebi ke estava bem contigo, Que estava bem comigo, Que estava bem connosco. Nesse momento tive a consciencia, Que algo bom acabara de começar. Algo que não esqueceria. Algo que não esquecerei nunca. A nossa amizade! Aquela que partilhamos, Sem receios, Sem restrições, E que nos tras um sorriso interior. 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
      Caminho pelas ruas da cidade, sozinha no meio de uma multidão. Não tenho destino certo. Cada passo é um avanço no desconhecido. Olho em volta... Rostos suturnos, cansados, ninguém sorri... Olhos nos olhos, não vejo a alma de ninguém, parecem baços, sem vida... Nuns seres intoxicados, fartos da rotina do dia-a-dia, da exploração, da frustração. Olho os edifícios... As cores desvanecem, dando lugar a sombras, de aspecto indefinido, capazes de amedontrar as imaginações mais férteis, mais frágeis. É uma cidade com uma vida frenética, cansada, que desespera por adormecer na noite que se aproxima. O calor do dia, dá lugar à brisa fresca que me gela o corpo. Páro! Cheguei a um beco sem saída. Está escuro, sem a luz artificial. Mas é lindo!!! É o local perfeito!!! Ilumindado pela luz prateada do luar. É dia de Lua Cheia. Sento-me nun degrau, e olho a lua enamorada. Esqueço as pessoas... Esqueço a cidade... Esqueço tudo! Abraço-me com frio, mas tenho o coração quente, pela memória de um Amor, que tem a lua como confidente. Ali fico, sozinha, mas acompanhada, sorrindo. Ali sinto-me viva, sinto-me feliz. Encontro a minha essência. A força de continuar. Ali fico à espera do dia. À espera da hora do regresso à vida, que não me diz nada, que não é vida para mim. 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Nada é certo   E nada é certo, nesta vida...  Nem mesmo aquela pessoa que pensavas conhecer tão bem... tu mesmo. Sentes-te diferente, confuso e perdido, sem rumo. Não sabes, o que te aconteceu.  Nem mesmo, quando aconteceu.  Sabes apenas... que já não és o mesmo. A tua maneira de viver mudou. Para melhor ou para pior?? Ainda estás a tentar descobri-lo. Hoje, ja não és, o que foste ontem e, certamente não és, o mesmo de amanhã.  Estás em constante mudança, à procura de ti mesmo. Pode ser, que um dia te encontres... e daí talvez não. Não esqueças, os teus ideais, que sempre te fizeram avançar. Não te esqueças, de lutar, pelos teus sonhos, pela vida que anseias alcançar. Não esqueças, quem está, a teu lado, sempre pronto a ajudar. Não esqueças, de viver, deixando para trás, os maus momentos, trazendo apenas as lições.  |Diamanda|  
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       AMIZADE   Leva tempo, até conhecermos, realmente alguém.  Leva uma vida, até nos conhecermos, a nós proprios e, podemos nunca consegui-lo...  Todos os dias que estou contigo, há sempre algo novo a descobrir.  Algo que nunca tinhas contado, algo que nunca tinhas feito antes. Do que conheço até agora, gosto de tudo... mesmo tudo! Não és perfeito. Também não o sou. Somos apenas humanos, que sentem.  Desde que te conheci, que aprendi, muitas coisas novas da vida... umas más, outras boas... mas todas enriquecedoras, para eu ser, quem sou hoje...  Sou uma mulher, que gosta de viver, e sou mais feliz.  Cresci muito, e gosto de o partilhar contigo. Todos os dias amadureço, descubro algo novo, vejo por outra perspectiva.  Cada vez mais, me dou mais à vida, com menos medo, com mais coragem, de enfrentar os desafios. Contigo a meu lado, sei que se tropeçar e caír, terei logo uma mão, pronta a me ajudar, a retomar o meu caminho.  Sou uma nova pessoa, mais rica, por dentro.  Quando precisares de chorar, tens o meu ombro.  Quando precisares de apoio, tens o meu abraço Quando precisares de gritar, tens o meu apoio. Quando precisares de mim, eu estarei sempre lá. A amizade, quando verdadeira, é o melhor tesouro, que um homem, pode alcançar na vida.  Não existe um grande amor, sem que haja, uma grande amizade por trás.  A amizade, é o alicerce, sobre a qual construimos a nossa vida.  É com muito orgulho, que digo aos meus amigos: "Sem vocês, eu não era."     |Diamanda|  
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Pensamentos livres... (depressão)   1- Porque será que me entristece saber que alguém que eu gosto, não se encontra bem? Será solidariedade, preocupação, ou dita por alguém do século XXI, "ÉS PARVA!"... serei?  :-[  2- Sinto-me diferente de todos, e gosto de ser como sou. Sou sozinha neste meu mundo, vivo com poucos amigos (mas são bons). Nunca serei uma "estrela", nunca terei protagonismo, estarei sempre na sombra de alguém... será que assim poderei mudar o mundo?  3- Dou sempre o meu melhor, em tudo na vida, mas há sempre alguém que fica com os "louros". São poucas as coisas que posso dizer que conquistei. Luto todos os dias, mas não sairei da sombra...  4- Amanhã será sempre um dia melhor... e daí talvez não.  5- Tudo faço pelos que mais gosto e nem sempre o  reconhecem, pior ainda, usam e abusam... Sou uma amiga descartável.  :-/  Nota: Muitos destes pensamentos são retirados das minhas vivências pessoais, ao longo de 26 anos. São todos "deprimentes", são o espelho de uma faceta que não escondo. Além destes, há muitos mais.
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Tontinha   Fico triste, quando não consigo, fazer-te sorrir. E não escondo, a minha tristeza. Para quê? Se todos, a vêem. Se todos, sabem o que vai cá dentro. Para quê, esconder-me, atrás de uma máscara, Se tu sabes sempre, quem está por trás dela? Para quê, tentar inventar, alguém que não sou eu? Para quê, fugir, da dor, de ser quem sou? Para mim basta! Há quem me chame de Tôla. Trenga. Tonta. Mas, eu sou assim, e não sei ser, de outra maneira. Eu sou, esta Tonta que tu vês. Que, sente demais.  Que, se entrega demais.  Que, sofre demais.  Acho, que em toda a minha vida, só soube viver assim. Sendo uma Tonta. Às vezes, sou uma Tonta feliz, que ama a vida. Erradio felicidade, e contagio tudo à minha volta. Sou Feliz. Às vezes, sou uma Tonta mergulhada na tristeza, de não te ver feliz. Sou uma Tonta, que não vive só para si. Sou uma Tonta, que vive para os outros. E não sei ser outra coisa, senão uma Tonta.   
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Pensamentos Livres … II   6 – Teremos alguém destinado a cada um de nós? Ou apenas alguns é que saberão o que isso é? Uns experimentam tudo, à espera da pessoa certa. Outros simplesmente esperam. Uns encontram, mas a felicidade não é garantida. Uns nunca encontram, e a tristeza da solidão é garantida.   7 – Haverá sonhos impossíveis? Algo que sabemos que nunca será, por mais que imploremos, aos céus, mas que nunca passará de um sonho? Quero acreditar que não. Todos os dias vivemos com a esperança. Há quem acabe por desistir. Há quem sonhe até ao último fôlego. Há quem seja abençoado, e consiga realizar o seu sonho. Qual serás tu? Qual serei eu?  8 – A vida é demasiado curta. Mais de metade passo a trabalhar, a outra parte a dormir. Todos os dias lutamos por uma vida melhor. Mas cada vez mais, nos esquecemos dos outros. Não temos tempo para sorrir, não há tempo para dizer: “Olá tudo bem?”. Já não há tempo para sentir. Somos cada vez mais solitários. É este o caminho para uma vida melhor?  9 – “Sentir-se sozinho, não é estares isolado no teu canto, é estares no meio de uma multidão, e sentires falta de alguém.” Já fui assim, e não era feliz. Uma tristeza imensa teimava em invadir-me e corroer-me por dentro. Um dia, mudou. Mas uma tristeza imensa teima em persistir… “A Saudade”.   10 – Não sou um ser exemplar. Tenho os meus altos e baixos, defeitos e virtudes. Luto constantemente para ser feliz, mas mais que tudo, para fazer os outros felizes. Não. Não sou nenhum anjo na terra. Sou apenas humana. Para mim não há nada mais gratificante e belo na vida, do que o sorriso sincero, que consigo provocar em alguém. Mais do que apenas ser, descobri que sou, para os outros. É isso que me faz feliz.  11 – Sejam felizes! 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Breve dissertação sobre o Amor.   O amor existe!!!  É uma feliz aptidão que ganhei com a vida: Saber amar.  Mas apenas amar não basta.  O amor é preciso ser cultivado e cuidado, para se manter forte.  Falam-me em verdadeiro amor, mas o que é isso?  Eu conheço, “os meus amores”. Não é apenas um!!!  O amor pela vida. O amor pela família. O amor por alguém especial. A amizade, que quando é forte, é equiparável a qualquer amor.  Por todos os que amo, sou capaz de tudo, sem hesitações.  A todos os que amo, me entrego na totalidade.  O amor rege a minha vida.  Se estou certa ou errada, não sei. Mas é assim que vivo. As vezes, contente, outras vezes triste, mas sempre feliz por amar, e saber que sou amada. 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Demasiado perto do fim   Quando num segundo revemos a nossa vida toda… Quando nos apercebemos que o fim… esteve ali tão perto Quando o verdadeiro medo nos congela… Quando tomamos consciência que não somos eternos Quando amamos a vida… e não a queremos perder Quando somos felizes… e sabemos que nada é para sempre…  Fiquei abalada com a consciencialização da realidade, pura e dura… Não estava preparada… e tive medo… Sempre o soube… mas nunca o assumi… sempre o escondi de mim própria Fazendo de conta…  O que tenho a fazer agora? Aceitar que nada posso fazer… não o posso impedir…  Vou voltar… A viver… a minha vida “normal”…  Voltar a esquecer o fim… mas aceitá-lo como parte da vida Tentar viver… feliz e fazer os outros felizes… Agradecer tudo o que tenho… e aproveitar a minha felicidade  Não é de todo descabida a frase:  “Vive cada momento da tua vida, como se fosse o último”  A minha vida é uma dádiva, que partilho com os que mais amo  ]-[ellMistress 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Antes e Agora, o meu Eu.   À alguns anos atrás, era eu uma adolescente problemática, e tive uma conversa com uma senhora, já com os seus 50/60 anos.   Ela perguntou-me porque era tão jovem, com uma vida à minha frente, e no entanto era das pessoas mais tristes que ela conhecera.  Após 2 horas de conversa, pensava eu que banal... nunca mais me esqueci das palavras dela:  "Tu és uma pessoa que se dá demais. Tu tens uns fortes ideais, e lutas por eles. Fazes tudo por quem gostas, e és feliz pelos outros, não por ti mesma. Procuras a tua própria felicidade nos outros, e no que te rodeia. Se alguém sorri, tu respondes, se alguém chora, ficas triste também, mas farás tudo pra mudar essa tristeza alheia. És dependente dos outros e do meio em que te inseres, és muito sensível às suas mudanças."   "Por isso és tão triste. Tu tentas mudar o que não podes mudar, tu queres mudar o mundo, mas não tens a força necessária e sentes-te impotente. O pior que podes fazer é desanimar, e desistir. Mas lembra-te, acima de tudo e de todos, vens tu mesma. Não és uma mártir. És uma pequena rapariga, com um enorme coração e uma alma como nunca vi."  "Espero que a vida te recompense, e que saibas dar valor ao que conquistares. Procura a alegria nas pequenas coisas da vida, que mais gostas... terás mais força se fores feliz."  Após um tempo, deixei a ideia do suicídio.  Após muitos anos, descobri o sorriso. Após algum tempo, fui começando a dar valor ao que me rodeava.  A natureza, as crianças, música, poesia, mas acima de tudo aos sentimentos que unem as pessoas.  Neste momento, estou diferente daquela criança, daquela adolescente. Tenho mais consciencia dos meus limites, mas não deixei de sentir da mesma forma. Eu não sei ser, sem sentir.  Continuo com os meus ideais, de felicidade pra todos os que mais gosto na vida. E neste momento, adoro viver, devido a pessoas que conheci e que me marcaram profundamente.  Embora, a vida pregue rasteiras, como ser abusada, e depois descartada, precisamente por me dar demais, apesar disso eu não desisti de acreditar. Não procuro novos contactos. Eles acontecem no dia-a-dia se tiverem de acontecer.   Mas nos próximos tempos, não me quero dar a mais ninguém. Mais ninguém, além das pessoas que já partilham a sua vida com a minha.   Um beijo carinhoso para todos vocês. Filipa Gouveia aKa ]-[ellMistress 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Um Amigo para sempre   Não te dás a conhecer, com medo de sofrer. Escondes-te por trás, dessa máscara, de felicidade, mas nem a todos enganas. Não preciso, de te ver, para saber. Pois eu sinto, mais além, que não está tudo bem. A tua vida, é um turbilhão de dúvidas e, medos que combates, até ao fim. Exausto, cais por terra, com a glória de um guerreiro, que enfrentou os seus inimigos, e venceu nas suas batalhas. Não fujas da vida, que queres, e segue o teu sonho.  Só a ti, o teu destino, te pertence. E lembra-te que não estás sozinho, enquanto eu aqui estiver.  Terás sempre um abrigo, uma mão, um amigo, que caminha a teu lado, confortando-te quando perdes, e comemorando quando vences. Tu não sabes, mas já és um vencedor.  Tens uma força interior, capaz de mover montanhas.  Tens uma beleza única, capaz de enfeitiçar. Tens uma sabedoria, que a todos espanta. Mas mais que tudo, sabes viver e sabes o que é amar.   ]-[ellMistress  **Para alguém muito especial, que me ajudou e ensinou muito na vida. Estou-te eternamente grata por tudo. Juntos, nada nos pode separar. Nem mesmo o mundo. Kiss Kiss  :-*
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Monólogo   Aqui estás tu, novamente. De novo enterrada na tua miséria. Uma ficção que crias à tua volta. Uma vida que não é a tua.  Chega de Ilusões! Tá na hora de acordares de vez. Pensas demais nas coisas da vida, E esqueces-te de vivê-las.  A vida é demasiado curta. Se não a viveres agora, não terás mais oportunidades. Por isso faz da tua vida, o teu sonho.  Não perguntes qual o caminho. Procura-o! Não sabes a resposta? Não vás perguntar... vai atrás dela!  Não são os outros que decidem por ti. Não são os outros que vivem por ti.  Hoje estás mais fraca. Mais indecisa e com medo.  Pára! Vive devagar. Amanhã terás toda a força que precisas. Para continuar a lutar por ti.  Hoje não consegues sorrir. Mas não chores. Porque lágrimas, não te limparão as mágoas, da alma. Apenas te perturbam a visão, do caminho a seguir.  Acredita em ti. Acima de tudo, acredita.  ]-[ellMistress * Strait From Hell 4U 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
      Fecho os olhos a um passo do precipício.   Penso: que tenho eu a perder, se der um passo em frente??? Sou mais um ser, que se perdeu no caminho. Que significado terei no Mundo? Porque vivo?  Será morte na certa, pois não sou digna de milagres.  Deixo uma família que sempre me apoiou, à sua maneira, durante todos estes anos de confusão e dor.  Deixo as lágrimas, que não xorarei mais... Mas também os sorrisos de felicidade.  Deixo a beleza, natural, da noite e do dia.  Deixo o Mundo insano, e cheio de regras, sem certeza da minha libertação.  Deixo o meu amor, que me escolheu para o acompanhar nesta vida, para o bem e para o mal. Que me Ama sem restrições, gosta do meu lado bom, mas também me ama pelo meu lado mais obscuro.  Deixo um amigo, que adoro, por quem daria a vida.  Não terei perdão!!!  Abro os olhos, olho o céu, na sua imensidão e sinto-me pequena.  O sol já se pôs. Tá na hora de regressar a casa.  E mais uma vez, continuei viva...   ]-[ellMistress * Angel without wings 2 fly
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Perdida   Sucumbi à tristeza porque não tenho a força suficiente para odiar...  Talvez o ódio fosse mais fácil...  Em vez de desistir de viver...  Não tenho a força pra gritar o teu nome... Apenas choro a tua ausência...  Miserável condição humana de quem ainda ama...  O meu reflexo na água, nada me diz... Sem ti, nada sou… A minha vida deixou de ter sentido…  Como uma pedra no caminho, sem sentimentos, todos me pontapeiam… Não os culpo, não os condeno… até os entendo…  Mas nada me consegue trazer a vida… Nada me faz querer ver o Sol de amanhã… Nada!!!  A tua memória é como um punhal que retalha o meu coração... Hei-de sangrar até à última gota… Limpando a minha alma da dor…  Lágrimas de, dor choro no teu túmulo… meu anjo!  ]-[ellMistress * Angel With No Wings To Fly
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Ódio   A vida é demasiado curta A estrada é demasiado escura A puta é demasiado cara...  Horas perdidas a escutar Lagrimas secas por estas mãos que hoje escrevem Tempos eternos perdidos a animar Para ver um sorriso nos teus lábios despontar...  Tudo para quê? Agradeceste a minha amizade... Sim, agradeceste... mas apenas em palavras Pois em gestos fazias exactamente o contrário  Sabes que mais? Eu mudei! Já não sou aquela pessoa Que era quando me viste pela primeira vez  Mudei a minha maneira de ser E já não aturo nem perdouo certos actos ou situações... Lembra-te do que te digo: A Amizade mantêm-se através de actos e não de palavras  Não percebes, mas também não faz mal... Eu já não me preocupo com isso... Pois para mim não és mais do que um ponto final No meu livro da vida...  Acabei a frase Acabei o parágrafo Acabei a página Está na altura de virar e escrever algo novo Que mereça ser realmente escrito  Adeus!.. O tempo não volta para trás, Assim como, no meu coração, tu nunca mais entrarás!    Experimentar coisas novas é bom Mas dispensava experimentar o ódio... Infelizmente não consegui fugir disso E hoje eu ODEIO!..
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
      Pensamento do dia:  Experimentar coisas novas é bom, mas dispensava experimentar o ódio... Infelizmente não consegui fugir disso e hoje eu ODEIO!..
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
      A vida real de um sonhador:  - A minha vida é uma desordem, cheia de altos e baixos, as vezes voo bem alto para depois cair bem fundo.  Não tenho cinzento, apenas Preto e Branco.   ]-[ellMistress (ya sou eu... jovem adulta... que não deixa de ser uma criança assustada) 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Sei Amar     Sei que te Amo desde que te conheci Sei que te Amo, pois fazes-me sorrir Sei que te Amo, pois és mais, que o ar que eu respiro Sei que te Amo, pois sem ti, nada faz sentido Sei que te Amo, pois tu és o, meu passado, presente e futuro Sei que te Amo, pois só contigo quero ficar  Sei que te Amo, pois estás sempre comigo Sei que te Amo, pois o meu coração é teu Sei que te Amo, porque quero viver Sei que te Amo, nos bons e nos maus momentos Sei que te Amo, quando é dia e quando é noite Sei que te Amo, quando sorrio Sei que te Amo, quando choro Sei que te Amo, porque não desisto Sei que te Amo, e tu me Amas também, para sempre.   "Dedicado ao Amor da minha vida, Francisco.   És o sonho, tornado realidade.   És tudo, o que me faz estar aqui.   Um obrigado da sempre tua Pequenina".   ]-[ellMistress * Angel Who Can't Fly 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Saber que Amas…   Sabes que Amas, quando tens só uma pessoa no teu pensamento  Sabes que Amas, quando o rumo da tua vida muda por completo Sabes que Amas, quando estás sempre bem, na sua companhia  Sabes que Amas, quando a distância é sempre demais  Sabes que Amas, quando contas os segundos para o regresso  Sabes que Amas, quando o ar que respiras, já não é essencial  Sabes que Amas, quando tudo na vida se resume a essa pessoa  Sabes que Amas, quando o teu Futuro é com o teu amor  Sabes que Amas, quando sorris e choras por amor  Sabes que Amas, quando nada mais importa  Sabes que Amas, quando a tua luta é viver a vida amando  Sabes que Amas, quando te entregas por completo  Para o infinito e mais além!  ]-[ellMistress * Angel who can’t fly    “Dedicado ao Amor, do meu melhor amigo de sempre, Hugo  Sofia.   Os melhores desejos nesta nova e maravilhosa etapa das vossas vidas.   Da vossa amiga Filipa"  
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
        Agora Eu Sei   Agora sei o que é,  Agora entendo.    Pensei que não podia ser,  Agora sei que pode.    Não impede a dor.  Não impede qualquer sofrimento.  Não é a escolha mais fácil.    Mas é como deve ser.  Livre!!!    Sem condições.  Sem imposições.    Apenas sentes que é assim,  E sabes que é o melhor.    Liberta-te. Liberta-o.    Caminhai juntos, pois nada vos separará Mas amai, livres...    Este é o caminho...  Se queres ser feliz e fazer feliz.    Agora eu sei,  Agora eu entendo.    "Num canto especial, moras no meu coração, até ao seu último pulsar. O meu maior desejo, para ti "- sê feliz". Estou aqui, mas também estou aí. Amo-te de um modo especial, para sempre e mais além."   ]-[ellMistress * Angel Who Can´t Fly  
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
        Definir Amor...    "O amor é uma luz que não deixa escurecer a vida"  "Amar é encontrar na felicidade de outrem a própria felicidade"  By HellMaster  Nota: Mais contribuições são bem vindas =) 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Definir Amor...    É uma tarefa difícil definir tão nobre sentimento   É o que os humanos possuem de mais divino   É grandioso.   Muitos o tentam definir... e desistem...      Nada melhor para definir Amor... do que senti-lo verdadeiramente.      Amor são actos, palavras, é toda a tua vida quando Amas   Quando dormes, amando.   Quando acordas, amando. Quando trabalhas, amando. Quando amas e amas... e sabes que é para sempre.      Escreve o que sentes, amando,   Reune todos os teus pensamentos,   Todos os teus sentimentos,   E terás um grande livro, sagrado, sobre o Amor.     ]-[ellMistress * Angel Who Can't Fly   
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
        Desperdício    Porquê perder tempo, a remoer nos fantasmas do passado, desperdiçando o presente, e construindo um futuro vazio??? A vida é mto curta, e a felicidade não cai do céu. Não te feches na tua concha, não te escondas por trás da tua máscara. Sê genuíno e honesto. Tem a coragem de agir, de viver, saboreando todos os bons momentos, por mais breves que sejam. Aproveita todos os sorrisos. Limpa todas as lágrimas. Ama a vida e os que te rodeiam e descobrirás o maior tesouro que podes ter... Ser Amado. =)   By ]-[ellMistress * Angel Who Can't Fly 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
        Felicidade...    "Um coração feliz é o resultado inevitável de um coração ardente de amor"   By HellMaster   E mais palavras para quê?   ]-[ellMistress * Angel Who Can't Fly 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
        Um dia saberás…   Tu saberás, quando, o brilho das estrelas iluminar o seu olhar, e a ternura dos anjos te abraçar. Tu saberás, quando, todo o mundo se esvanece, ficando apenas tu e ela. Tu saberás, quando, o teu sonho, se torna parte da tua realidade, e a tua vida ganha um novo alento. Tu saberás, quando, caminhares nas nuvens, saltares por entre as estrelas e abraçares a Lua. Tu saberás, quando, sentes que nada será em vão, e é esse o teu caminho, sem fim. Tu saberás, quando, não és uma metade perdida, mas sim um todo encontrado. Tu saberás, quando, a felicidade te invade o coração, por apenas saber que existe. Tu saberás, quando, a vontade de ficar junto é mais forte que tudo, e corres para uma nova vida. Tu saberás, quando, a paz te iluminar o caminho, que agora não percorres sozinho. Tu saberás, quando, tu apenas, já não importas, mas sim a tua metade e tu. Tu saberás, quando, és feliz, não por ti, mas pela felicidade dela. Tu saberás, quando, não receares mais o amor e a dor e, aí amas verdadeiramente.  "Dedicado ao meu Guardian Angel. A felicidade está à tua espera. Um Beijo da tua Amiga * "  ]-[ellMistress * Angel Who Can’t Fly    
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Sorriso   O Sol nasceu mais belo As flores vibraram coloridas Os pássaros cantaram alegres melodias Após muito tempo… sorri por dentro  Hoje a paz rodeava-me Hoje senti-me leve como uma pena Hoje estou mais Feliz Hoje renasci    ]-[ellMistress * Angel Who Can’t Fly  
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
         "Tudo por que passamos na vida, deve ser sempre usado para nos tornarmos melhores como seres humanos, como pessoas, como amigos"       By ]-[ellMistress * Angel Who Can't Fly   
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       By the river I cry   Silvered tears down my face For those happy days For those bitter words  By the river I cry  Bloody tears from my heart For your denial For my desolation  By the river I cry  Dark tears embracing my soul For the forbidden taste For our disgrace  By the river I cry  Happiness far away Buried deep in my mind Waiting for your recall  By the river I cry  Sadness Oh mine! Tearing me apart From my own life   By Diamanda 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       You left  I knew you would leave me somehow In a unforgettable day You took away my heart Broken in a thousand pieces Some how I knew Deep inside We were not meant to be Though I gave you all All I was All I had Now thrown away To forgotten I wish I never love again Cause I still feel the pain Since you got away!  By Diamanda
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Feel free to feel    Feel free to feel Break down Cry a thousand tears Scream to the skies Wish you never born Get miserable Kill yourself over and over again For never forget.  Loose yourself  Alone in this world Try to reach the ground in this endless fall Feel free to feel Loose control  Get anger Hate everything you know Especially yourself Question your existence Why? Why? Why? Then get lost in your emptiness And fall asleep.  I’ll be near to comfort you To cherish you To hold you To clean your blood and tears To rise you from the fall Till the next false step Till the next mistake Till the very end… 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       The End   A rope around my neck Squeezing more and more Stop feeling the pain Now I’m drown in agony Squeezing more and more I feel my soul leavin My body’s deposed of life Squeezing more and more No tears fallin No regrets Squeezing more and more I’m hanging here alone As I lived my life Squeezing more and more The end is near My last gasp Squeezing more and more No returning No salvation I’m finally gone 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       You...  I was alone But you were here I thought I was forgotten But you remind of me I felt like garbage But you saw me like a pearl I cried a thousand tears But you made me laugh I wanted to end it all But you held me tight I was cold hearted But you gave me tender I was broken But you attached me together I was lost But you found me I was drowned in darkness But you brought me light You gave me the strength You gave me the hope You made me believe You showed me the way To move on… 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Quem me dera...   Quem me dera ser um fantasma Para poder te observar Quem me dera ser um lenço Para as tuas lágrimas limpar Quem me dera ser o sol Para a tua face acariciar Quem me dera ser a Lua Para à noite te guardar Quem me dera ser um rei Para te fazer minha rainha Quem me dera poder dizer Que tu és minha...  Para a Vanessa Reis, uma grande amiga minha :) Adoro-te mesmo muito! ;*  Nuno Assunção 23/01/04  ( Sim, Nuno Assunção é o meu nome :P )  
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Espinho   Fica por aqui o meu primeiro poema em português que ficou totalmente completo, espero que gostem:  Amor já não há, Eu fiquei sozinho. As pétalas desapareceram Ficou apenas o espinho...  Palavras cruzadas Versos distantes Pessoas zangadas Dores constantes  Traços sem noção, Palavras sem emoção... Apenas sentimentos  Com pequena compreensão  Sentimentos sobre algo Que não se pode ter Mesmo retirando o obstáculo Que existe no meu ser  Tudo irá acabar Ou tudo já acabou... Deixarei de te amar?... O passado?!... Já passou...      
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Begining   One basket full of pain A thousan pieces down the drain Garbage heart thrown away No more use for him to stay... This is the new begining... Of the old me.
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Loneliness   In these hard days…  Loneliness be my guide Don’t despair me Walk with me side by side Teach me how to live To know me better To accept the inevitable: Me with me only  Self sufficient  I’ll learn to love you My Loneliness  Day by day We are deep connected In you I trust Forever I know I can count on you To the grave I’ll take you with me... ...My Loneliness 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       My Own Hell   "When insanity overcomes When I lose the fight When I crumble, so tired of being myself"   Words never spoken Lands never seen Identities never existed Eyes wide shout Horror in my heart Fear in my soul Insanity in my mind I hear what no one else does I see what no one else does I feel what no one else does My deepest insanity My deepest fears Out of control Poisoning Violent I’m froze Eyes wide shout Diving into the void Drowning myself To a miserable being No more strength No more will Horror in my heart Fear in my soul Insanity in my mind My own Hell 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Fading Shades   Today is a black day. All I can see are the people's shadows. I don't see faces. I don't see persons. I just see dark shade bodies, movin' around. Meaningless world... Spinin' around without a stop. Litle lifes, lived as great lives. But all in mercy of the death designs. I don't see peoples hearts I don't see peoples mind I don't see nothing but Fading Shades. Today I'm just a shadow, With no feelings for any other." 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Black Twisted Thoughts   Who are you? Who am I? Where is our way? Sailing in this immense ocean of sorrows, never seams to be an end Dying a bit more every minute it passes Why bother… if my best friend is Loneliness? They say: “Everyone has a purpose in life” I’m a forlorn soldier, in this battle called life Everyday there’s a new fight For me the biggest is to stay alive… My destiny I do not know But my end will be no different from all A lonely death… of an un-living life 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       What I feel   I feel so lost What am I doing here? I feel so useless Everything I do, means nothing. I feel so sad I can smile, but inside I suffer. I feel so alone I am my own buddy. I feel so helpless There’s nothing you can do. I feel so selfish Why should I share my life? I feel so insane Never met myself in other way. I feel so abused I give all I got, in turn of nothing. I feel so ignorant Never know what is right or wrong. I feel so instable Never know my next move. I feel so ugly Sadness never was beautiful. I feel so bitchy As more I suffer, more I don’t care. I feel so guilt I don’t know what to do to change this way of livin’. I feel so dark My life colours, are vanishing. I’m fading black.      
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       A secret   No one knows what In a place No one knows where In a moment No one knows when  We bond Like the day in the night Like the moon in the sun Like the light in the dark  Our bodies’ unify Deeper  Our souls merge In one  It will be treasured But there will be an end Nothing lasts forever Each one will follow is way  So cold bond created So strong but shady Never seen Never heard Never touched Never existed  Never dreamed 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Anjo Caído   Prostrado por terra Um anjo caído Uma asa partida Cansado de voar Esgotado de sofrer A certeza que jamais voará Jamais tocará nas estrelas Agora… De pés bem assentes no chão Uma nova vida Uma nova perspectiva Há que reaprender a caminhar E dar os primeiros passos na nova jornada 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       The Dream   It was a dream A beautiful dream The one you showed me I’ll never forget those days Those light feelings The smiles on our souls The joy of the spirits Happy days I’ll never forget Despite all, I don’t want to loose it I lived it I enjoyed it I’m thankful for all the happiness you brought I grew a bit more I learned new things Some in the hardest way But I don’t regret a thing I would do it again and again All over again Maybe with some “improvement” I just regret the pain I brought one day That I don’t want to do it again Forever you’re in my heart Forever I’ll remember you I’m forever thankful to you For the rest… I just don’t care!!! 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Special Shining Star   Every night, before I go to bed, I look out the window, And stare at the sparkling stars, in the sky.  Then I close my eyes, And try to find, the Special Star. The Star, that shines so bright, And guides me through life, Giving me the strength, To, survive, the new coming day.  That very Special Star, You don’t find it in the sky. It’s in your heart,  Lightning your way, and Warming your soul.  My Special Shining Star, A dear friend gave it to me. I gave him a star too. Just hope, he would able, to find it, in his heart, as well.  [To someone special]
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       The Truth   Writing with my hands My feelings, My thoughts. Is it true? Or fiction? Who knows? – Not me. Don’t know what is real. The truth of one day Dies in another. Even a lie can become true. My words of today (my truth) For certain one day Will be detached from reality Mutating is the key. To grow and evolve To learn how to live For the best we can get Today I’m me This way you see This way you read Tomorrow I’ll be me Thought a different me Some things never change Some remain enclosed Protected from time erase Like a precious treasure Those little things are my guide So I don’t loose myself from me Reminding each day my essence The one which turns me unique Memories only mine. 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
        This is a little story … of a great Friendship    Happiness I’ve met beside you Warm moments we spent together Like in a good dream I remember your true smile That sparkle in your eyes Telling me your soul was happy with me Like two little butterflies We flue in the air mutually Dancing our delight for being there It seemed no harm could reach us I felt so protected So enchanting It were good days I’ll never forget  Nothing got lost when we got apart Good memories till remain In our minds In our Hearts Closed to the rest of the world I didn’t go away forever You didn’t too… We still keep in touch Cause something good bond us Some special friendship was born And never died… And never will… Till we are alive.
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Swallowed   Dead brain Rotten liver Blackened lungs I am near death But my soul still roams  Swallowed, swallowed Trapped in a body When I didn't even wanted Swallowed, swallowed In this darkened tomb  Could you help to reach me out? Give me the pill And I'll give up  Swallowed, swallowed In this darkened tomb Swallowed, swallowed (I'm) Between four walls But my soul still roams  Swallowed, swallowed In this darkened tomb Swallowed, swallowed I'm near death But my soul still hurts
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       See the truth   Stop seeing like a blind. If you wanna see the truth, Close your eyes. Look at me with your heart, And tell me what you see.  Do you see bright colours of love? Do you see blackness of hate? Do you see Grey Shadows of uncertain?  Try to see people with your heart, Instead with your blind eyes. But… Be careful with a blind heart. If it is blind, if it doesn't feel, It may deceive you, Creating an illusion of what is real.  Sometimes we may see, What we don't wanna see. But that's the truth, Your own truth. That you keep for yourself, Closed in your heart. 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Sweet memories of Anxiety   [Nothing could get wrong]   Lost in your world You knew so well You had it all Nothing could get wrong Till the day of change  An ordinary day Of an ordinary life So it seemed…  Something new came To fill an emptiness You didn’t know you had  You felt good You felt tender You loved yourself You loved life Everything was beautiful Nothing could get wrong  No one knew It was a well kept secret Which came as a dream And turned to a nightmare  You lost your sense You got addicted Obsessive You wanted more   You couldn’t sleep You couldn’t eat  You couldn’t bread You couldn’t live your life Anxious for the next call  Your ordinary life was gone Buried to reality Nothing could get wrong Till the day of change When you woke up And felt lost in your world You knew so well Ache, sorrow ’n’ tears For the end…  Though you rise from the fall And started to walk again Step by step Rebuilding yourself Changing your world You knew so well  Stronger? No! Wiser Some things are better to end Others are better to change A new life was ahead Ready to be lived…  [This is a little story of a lost soul, who found itself again]  
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Inner Fight    Soft wind on my hair Cherishing me like a lover Warm sunlight Embraces me like no other Sweet perfume in the air Tells me everything is ok now A song I hear from the birds Old stories from the beginning Love and Hate Always playing games Fighting for their moment Over and over again, through time Sweet tears of a buried pain Till drop one after another down my face  I don’t hide it anymore I have no reasons to I ache for my mistakes I sorrow for my dreams I agonize for my selfishness When you get too high One day you fall helpless Down to the ground Once I thought I could have it all Once I was foolish Once I was blind Till the day I woke up Ever since I remember the good And try to forget the pain I must learn my lesson Cause I may never have a second chance I must stand up and face my fears Get to know myself So I can follow my path And achieve some peace of mind Some peace of spirit 
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       Corroding from inside   Shout so high So savage I’m down As down as I can ever be Hit the ground so hard No will to rise again Corroding from inside  Beg for the near end Save me from this pain No longer I can take Crying Turning Growling Scratch de floor till I bleed  Is it just me? Corroding from inside?  Hard breading Alone Let myself go Beg for the near end No longer I can take Blind my eyes Blind my mind Rip my heart Cut my veins Warm blood flooding Corroding from inside  Smell the end… Let myself go To a better place? Paying for my sins Crouching Corroding from inside The end is near  No more misery  -“What a tragedy…”  Shocked? Fuck you all! My time as arrived Corroding from inside  I don’t regret a thing I would do it again Over and over...
       
    
    
</post>
<date>09,Maio,2004</date>
<post>

    
       
       The Orgasm of the end   Insanity blooms I loose my senses It’s so cold… A kiss down my spine Chilled Bread difficult Fall helpless in the ground Whispers in my ears The end of all things Moan deeper Contractions Rollin eyes No speech No sense at all Ringing bells all around Colder and Colder… Breading difficult Gasping   Whispers louder  Louder! The end of all things Trembling No speech No thoughts Cold as ice Hard as steel Contractions stronger Rollin eyes blind No bread The last gasp Peace achieved  The Orgasm of the end OH! I’m in dream land Where everything is warm So magical So peaceful See ya in next life Or not. 
       
    
    
</post>
<date>04,Abril,2004</date>
<post>

    
       
       Proposal   O my sweet midian Crying on your knees Below your gods salvation. Those tears are useless With no meaning For anyone. Look into my eyes See the eternity I can offer you. No more pain. No more tears falling. Follow me… Follow me… yes! Don’t cry anymore. Let me wash those tears forever. Let me turn you into my queen. You’ll rule beside me, The underworld. You’ll have all your desires satisfied. Guarantied! No more pain… indeed. Drink the blood of his, Suck his essence. Refuse your material life. Refuse your beloved ones. Refuse your beliefs. Refuse your old god. And enjoy your new life, Full of pleasures, Beside me, my sweet midian. 
       
    
    
</post>
<date>04,Abril,2004</date>
<post>

    
       
       Fear   I'm so scared with the idea of loosing you. You don’t imagine the suffocating pain your words brought into my heart. I couldn't say a word. Nothing but fear took over me. I didn't felt anything but a deep cold fear that froze all my body and mind. I felt so insignificant, so weak, so lost. I still soak in pain when I hark back. This wound is deep, too real, too hard to heal… I'm paralyzed, suffering in silence, my broken dream. Everyday I putt a mask and move on…  Though my injured soul till bleeds the tears of sorrow And this will be until the end 
       
    
    
</post>
<date>04,Abril,2004</date>
<post>

    
       
       Get Inside   When I wanted You've turned away You don't remember but I do Now you're after me But I say Go away and fuck you!  Get inside, get inside Motherfucker Get inside, get inside  Have you opened your eyes Or are you telling only lies? You need attention And I need it too But I don't want it From somebody like you  Get inside, get inside Motherfucker Get inside, get inside Look for a shelter  Get inside, get inside Away from my view Get inside, get inside It's better for you to hide  What do you have to say in your defense? Hey, are you real? Hahaha Don't make me laugh That's just a bunch of crap!  Get inside, get inside Motherfucker Get inside, get inside Look for a shelter  Get inside, get inside Away from my view Get inside, get inside It's better for you
       
    
    
</post>
<date>04,Abril,2004</date>
<post>

    
       
       Deep Impact   Deep impact In a subsonic way That's what I felt When you took my pride away  Do you think you're so smart With all those fake smiles That tears a heart apart?  Then it's time for you to understand: I'm the owner of my life And there you will never stand  You deceived me once When I was weak Took my pride away In just a week  Now that I'm strong, Try that again I'll rip you off And the others all along  Deep impact With a subsonic pain That's what I have to offer If you step on my way again  LEAVE ME THE FUCK ALONE!
       
    
    
</post>
<date>04,Abril,2004</date>
<post>

    
       
       New Beginning   I resign From myself Take a break To be someone else  Maybe I could Start life again Take it then To a better end  I resign From my life I'll start it again Within a new type  Maybe a flower Maybe a pet Or even somehting I didn't met  I will started all Again and again Until I'm trough A better end
       
    
    
</post>
<date>04,Abril,2004</date>
<post>

    
       
       You..   Down inside I felt Something I would never forget It made me happy and it made me sad Deep inside It remains Reminding Once I had Once you gave me The unforgettable touch of you. Is much too deep For time to erase Is much too strong For me to forget No end will be achieved Though deep changes were made We’re not free to feel it We’re not free to show it We’re not free to live it  It hurts to hide It hurts to ignore But is good to recall Once we were happy together Today we will be happy somehow A kiss to you, my special one. 
       
    
    
</post>
<date>11,Abril,2004</date>
<post>
</post></Blog>