<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Blog>
<date>29,May,2004</date>
<post>

    
       
      Why don't you go away  It's not like I want you back anyway  I'm stuck here and you don't care   Please just go away  Every time I see you there  It feels so sad   My heart hurts so bad  More and more each day   Do you feel the same way  Every single day   It doesn't matter anyway  I shouldn't even care   Nothing more to say  You've picked your way  And I'm not in there   Nothing more to say  I'm stuck in the pain  And You ain't there 
       
    
    
</post>
<date>26,May,2004</date>
<post>

    
       
      I've found a way  So I don't have to pray  If I ever see you again   I've found a way  So I don't think of you everyday  Day by day   You feel so far away  Even you're only one inch away   The way how you act  What you expect me to say   I can only tell you that  You're not the only one to fake   It's not supposed to hurt this way  If you ever understand  Walking away is not the only way   It's not supposed to feel this way  Why don't you understand  I don't give a shit  
       
    
    
</post>
<date>24,May,2004</date>
<post>

    
       
      涙がこぼれ落ちないように 滲んだ空を見上げているよ  人はどうして想いの ままに生きられないの  泣けない弱い心も 泣かない強さもいらない  願いをかける流れる 星を探してみるけど  夜明けがもう早すぎて 見付けられずにいるよ  君の事思い出す日 なんてないのは  君の事忘れた 時がないから  悲しい事に出会う度に 大丈夫だよと口グセになる  あの日何かが止まって しまったこんな私じゃ  いくら祈ってみたって 星ひとつさえ見えない  会いたいよねぇ会いたいよ 記憶の中の  笑顔だけ優しすぎて どうしようもない  君のこと思い出す日 なんてないのは  君の事忘れた 時がないから  会いたいよねぇ会いたいよ 記憶の中の  笑顔だけ優しすぎて もうどうしようもない
       
    
    
</post>
<date>23,May,2004</date>
<post>

    
       
      Never Mind  You just go away  妳以為我就會流淚   其實 可以不那麼在意  因為明天 也許我就會忘記   但是 你很在意  而妳 非常介意   你在我被裡徹夜甜蜜 的記憶  是妳一輩子 也不會忘記   所以 Please tell me  Who the hell win    
       
    
    
</post>
<date>23,May,2004</date>
<post>

    
       
      我還以為  相片一張張毀棄 曾經定格的美麗  就了無痕跡 我還以為  把愛一層層封閉 就能根絕你的一切 可是你卻出現在夢裡 笑我忘了忘記  笑我做的多餘 要過放過的  已遠去的你  腦海裡卻清晰 是我忘了忘記  是我騙著自己   愛過恨過的  累累傷的心  永不能平息   笑我忘了忘記   你的名字當作禁忌   不准提起又何必 我已用盡各種方式 卻不能洗去所有回憶 
       
    
    
</post>
<date>23,May,2004</date>
<post>

    
       
      我在五點十分醒　他在清晨時候離開  透明的玻璃窗沾滿小塵埃  我在這裏　比黑暗更深的夜裏　 張開眼睛　陌生人遞來一封信  我在清晨時候醒來　帶著他的暗示離開　  在跌倒的地方　勇敢站起來  我在這裏  我在你昨天的夢裏　 一片烏雲　一座神秘的小森林  誰來擁抱我　保護我　 或是傷害我　放棄我 擁抱我　保護我　  帶著我逃到黑暗的盡頭 擁抱我　保護我　  或是傷害我　放棄我 擁抱我　保護我　  帶著我逃到黑暗的盡頭　等著他  我在午夜時候回來 帶著憂傷的歌把回憶敲開  我在這裏 手提著沈沈的行李 迷失在我和你未完成的旅行  
       
    
    
</post>
<date>23,May,2004</date>
<post>

    
       
      迎著微微的風 像微微的你 在我不經意的時候掀起一陣漣漪  躲著涼涼的雨 像涼涼的你 偶爾捎來消息 將我整天灼熱的思緒撫平 在夜裡 在黎明 融化我凝結的心  擁抱一陣微涼的風 心的空隙任你來去 我睜大了眼睛 找尋不到你  飄散的髮留住了你 微笑的臉卻來不及溫習你的吻 回憶才是你唯一的痕跡 
       
    
    
</post>
<date>23,May,2004</date>
<post>

    
       
      看沉默的電話 它什麼都不說 看電視的畫面 它無聲的閃動 看街上的行人 跟我擦肩而過 整個世界太冷漠 我沒有力氣再往前走  看你緊閉的嘴唇 它什麼都不說 看你飄忽的眼神 它無情的閃躲 看你和我的回憶 跟我擦肩而過 你的改變太冷漠 我沒有勇氣大聲地說  告訴我 你不是真的離開我 你也不願這樣的夜裡 把難過留給我 告訴我 你不是真的離開我 你是要懲罰我的愛讓你失去自由 告訴我﹒﹒﹒ 
       
    
    
</post>
<date>23,May,2004</date>
<post>

    
       
      愛よりも恋よりもはやく　あなたに出逢ったいたずらが 私のすべてを変えてゆく 恋におちてゆく…  出逢いは簡単 今どうして切ない? 別れ繰り返し 人は愛を求める  幾つもの夜に 溢れる涙重ねて 背中合わせの二人　離れる? 寄り添う?  この星に漂い続ける あなたと私がめぐり逢う 指先に愛を感じたら 心ほどけてゆく…  大きな波のように夢深い海みたいに 吹き抜ける風のように あなたを包みたい  愛される度に 私になっていくの 凍りついた心　抱きしめ溶かして  二度と会わないと決めた時　この胸は痛むのでしょうか 手のひらで愛を見つめたら もっと自由になれる  伝えたいもっと 限りない想いを もう何もかも 失ってもいい この恋がすべて この瞬間何かが 生まれたら きっと それは…  紅い花びら舞い落ちてく 青い葉の雨のしずく達 あなたを愛した夢のあかし 朝日に消えてゆく  愛よりも恋よりもはやく　あなたに出逢ったいたずらが 私のすべてを変えてゆく 二人おちてゆく…  伝えたいもっと 限りない想いを もう何もかも 失ってもいい この恋がすべて その時何かが 生まれたら それは…  伝えたいもっと 限りない想いを もう何もかも 失ってもいい この恋がすべて その時何かが 生まれたら きっと… 
       
    
    
</post>
<date>19,May,2004</date>
<post>

    
       
      也許  是那朵白雲  天空才藍得美麗   因為短暫 因為無意 卻難忘記   每次想起你  心還微微嘆息   每一個遇見你的夢裡  我總迫不及待擁抱你   因為你是我生命美麗插曲   寂寞 變成了主題   在人來人往的 時間海洋裡  我常 想你   是否我也是你生命的插曲   只可惜  在你際遇裡  回憶總太擁擠   而我的愛情 好像 那朵雲 
       
    
    
</post>
<date>18,May,2004</date>
<post>
</post>
<date>16,May,2004</date>
<post>
</post>
<date>16,May,2004</date>
<post>
</post>
<date>16,May,2004</date>
<post>

    
       
      打從一開始就已經被判出局 你問 我要的是什麼 我問 你能給的是什麼  其實 也不是那麼在意的吧 只是 我一時無法接受  突然煞住的感情  總期待能抓住些什麼  一點點都好 
       
    
    
</post>
<date>16,May,2004</date>
<post>

    
       
      有件事情困擾我很久了 ... 其實  為什麼你不乾脆永遠不理我算了 為什麼總是突然出現 試圖與我保持聯繫 卻又和我保持著連網友都不如的距離?!   我不確定當初你突然walk away的原因是什麼 也許我多少傷了你的心 但我希望你知道 在那段時間裡 我是真心喜歡著你   我永遠記得我們第一次單獨吃飯的*義大利*餐廳 我永遠記得那年冬天的墾丁 我永遠記得你明明百般藉口 隔天還是帶了相機來找我 我永遠記得那天你還坐錯了火車  你給我的票根  我一直都留著           那天是2月16日 我永遠記得那天你為逗我開心 在小豆苗裡學康康下樓梯 我永遠記得一個禮拜吃了三次臭臭鍋的冬天 我永遠記得你對我說          "你變瘦 我也有責任 因為都是我在陪你吃飯" ...  我永遠記得那天深夜 你明明用笨拙的手語向我表白了 我永遠記得那天你牽著我的手 摟著我的腰 大逛台北市   我永遠不會忘記    
       
    
    
</post>
<date>16,May,2004</date>
<post>

    
       
      我在Upsaid的Blog被停掉了...  因為我搞不懂如何弄成付費的  度個假回來 我的Blog就不見了 .... -.-"   所以呢　在此重新開張囉　  
       
    
    
</post>
<date>29,June,2004</date>
<post>

    
       
      最近很愛喝珍珠奶茶 三不五時來一杯 其實 原本不愛喝的 也不是不愛喝  應該說是不常喝 很久很久才喝一次 不過 這也沒辦法 誰叫台灣的珍奶現在都是 700cc 根本喝不完啊  不知不覺中 就不再喝了  直到  .......  這次去了美國  在Florida 的 Orlando 喝台灣人賣的珍珠奶茶還有鹹酥鷄 有一種異˙常˙奇˙妙˙的感覺  看到我那些台灣朋友 在喝珍奶時那副超滿足的樣子 .... ....  突然覺得    .......... 好奇怪喔 我想我要是再哪裡也待上十年 應該也會有這種感覺吧    Bubble Tea 就是 珍珠奶茶  要是哪天 你也到了美國  不小心在菜單上看到這個東西  一定要點來喝喝    解解鄉愁  
       
    
    
</post>
<date>25,June,2004</date>
<post>

    
       
                                          上週外拍的唷 ~~ 只是在捷運裡拍照 還真害羞... -.-"  還有更多照片在我相簿 有空去看看 順便留言給我唄
       
    
    
</post>
<date>10,June,2004</date>
<post>

    
       
      Let's talk this over  It's not like we were dead  Was it something I did?  Was it something you said?   Don't leave me hanging  In a city so dead  Held up so high  On such a breakable thread   You were all the things I thought I knew  And I thought we could be   You were everything, everthing that I wanted  We were ment to be, supposed to be  But we lost it  All of our memories so close to me  Just fade away  All this time you were pretending  So much for my happy ending  So much for my happy ending   You've got your dumb friends I know what they say They tell you I'm difficult But so are they Do they ever know you? All the things you hide from me All the shit that you do  It's nice to know that you were there  Thanks for acting like you care  And making me feel like I was the only one  It's nice to know we had it all  Thanks for watching as I fall  And letting me know we were done   So much for my happy ending  So much for my happy ending   
       
    
    
</post>
<date>27,July,2004</date>
<post>

    
       
      Wisteria 的味道  最後一次的擁抱  淡淡 卻忘不掉   Wisteria 的煩惱  天天都在祈禱  也許有天能忘掉   Wisteria 在哀悼  不斷地來回奔跑  卻怎麼也放不掉   Wisteria 的味道  最後一次的擁抱  淡淡 卻 忘不掉   Wisteria 的煩惱  天天都在祈禱  也許有天放得掉   Wisteria 在哀悼  原來一切是圈套  推我傻傻往下跳   Wisteria 驚嘆號  怎會沒想到  一切只是個圈套               
       
    
    
</post>
<date>15,July,2004</date>
<post>

    
       
      蠟燭垂死在燃燒  天花板發狂在旋繞  回憶飛快在奔跑  依稀記得你的睫毛  熱情與壓力的擁抱  是什麼在拼命尋找  無法忘記的是你的味道  心裡有個角落 有著你的記號  這輩子 大概很難抹掉  你是否聽到 還是假裝看不到  我深深刻在你心中的記號 
       
    
    
</post>
<date>09,July,2004</date>
<post>

    
       
      現在是 17 : 24… 滿腦子想的沒有別的 只有 到底什麼時候可以下班  什麼時候可以脫離這些該死的笨蛋久一點點 週末永遠都不夠我休息喘氣 每個星期一的早晨 鬧鐘響起的瞬間 總有一個念頭閃過 *十日十 干*  今天請假算了  I’m so tired of dealing with those so-called “managers” every day. Sometimes I really wonder if they’re all idiots outside of work …   For example,  How could you possibly break a  urlLink flash   urlLink card  on the first day you got it?! I mean break it into half??!! .......................................  After buying you a mobile hard drive, kept calling and asking :  Oh… is it ok for me to save my files to the hard drive?! I’m so worried if my files will disappear…   w t f !!!  Or ...  Telling me at 15:30pm TODAY that you need a  urlLink ticket  to  urlLink China  leaving TOMORROW MORNING?!  There's no such a thing as *E-ticket* in  urlLink China  ...They dont use E-ticket!!! How the hell can I possibly get you  urlLink ticket  before your *departure* ?!!!  Since the  urlLink travel  agency closes at 18:00pm and it's all the way in Taipei!!  By the way... I'm supposed to get done work at 17:30
       
    
    
</post>
<date>08,August,2004</date>
<post>

    
       
      然後   突然有一天  累了  開始擔心寫了這篇文章 誰會問什麼  或是 寫了什麼 誰又會說什麼  什麼時候開始   寫寫文章 淺淺抒發心情    要顧慮到別人的想法  於是  所寫的東西  一字一句都是經過腦中不斷審核後的  假文   一切只是顧慮到別人的看法  不再是我最真的心情   
       
    
    
</post>
<date>05,August,2004</date>
<post>

    
       
      最終 只要對得起自己 就夠了吧 ...  對於那些 睜眼說瞎話的混蛋 ........  即使死不承認說過哪些話 作過哪些事  其實他們心裡明明 深深記得的  呼嚨 只是他們保護自己的手段  裝死 只是他們最後防衛的武器  在裝死的瞬間 才能變態的得到一點點解脫  可憐的是他們 活在自以為的世界裡 永遠逃不出來  在對不起良心的地獄裡 死過千遍萬遍  
       
    
    
</post>
</Blog>