<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Blog>
<date>09,June,2004</date>
<post>

    
       
      Já ég hef aldrei fattað pælinguna bakvið það að setja inn geisladiskalista á netið en fyrst allir eru að því hlítur það að vera eitthvað point og auðvitað eru það alltaf einhverjir sem eru að fá eitthvað kikk út úr svona hlutum. Svo hér kemur minn sem á vonandi eftir að stækka með tímanum enda er ég bara sextán ára utanbæjardama with body to die for;( Og já ég vil taka það fram að þessir geisladiskar spanna tónlistarsmekk minn alveg frá því að ég var 13 ára þannig að þetta eru kannski svoldið mismunandi tónlistarstefnur á ferð þar sem mismunandi stefnur voru í essinu sínu á ákveðnum tíma.   A  AC/DC          - Dirty Deeds Done Dirt Cheap AC/DC          - Flo On The Wall AC/DC          - Highway to Hell Air            - 10.000 Hz Legend Air            - Talkie Walkie Alice Cooper   - Hey Stoopid Alice Cooper   - Greatest Hits Alice Cooper   - Trash Alice Cooper   - Welcome To My Nightmare (á kassettu) Alice In Chains- Dirt André Popp     - André popp Andlát         - Mors Longa  B  The Beatles    - Abbey Road The Beatles    - Let It Be The Beatles    - Magical Mystery Tour The Beatles    - Help! The Beatles    - 1 The Beatles    - Let It Be..... Naked The Beach Boys - Pet Sounds Badly Drawn Boy - The Hour Of Bewilderbeast Beck           - Odelay Beck           - Mutations Beck           - Sea Change B.M.R.C.       - Black Rebel Motorcycle Club Bob Dylan      - The Best Of Bob Dylan I Bob Dylan      - The Best Of Bob Dylan II  C  The Clash      - The Clash Cypress Hill   - Black Sunday  D  David Bowie    - Aladdin Sane Deep Purple    - Made In Japan Deep Purple    - Deepest Purple(best of) Deftones       - Adrenaline Deftones       - Around The Fur Deftones       - White Pony Deftones       - Back To School (mini maggit) Deftones       - Deftones Depeche Mode   - Exciter The Doors      - The Doors  E  The Eagles     - The very best of Ensími         - Ensími  F  Fieldy         - Fieldy's Dreams Foo Fighters   - There's Nothing To Loose Foo Fighters   - The Colour and The Shape Foo Fighters   - One by One Franz Ferdinand - Franz Ferdinand  G  Guns N' Roses   - Appetite For Destruction Guns N' Roses   - Use Your Illusions I Guns N' Roses   - Use Your illusions II Guns N' Roses   - The Spaghetti Incident  H  Harmonikka Familien - Diskar I, II  III (hed)pe         - Broke   I  Incubus         - Morning View Iron Maiden     - The Number Of The Beast Iron Maiden     - Edward The Great (greatest hits)  J  Johnny Cash     - American IV: The Man Comes Around Jeff Buckley    - Grace  K  Korn            - Korn Korn            - Life Is Peachy Korn            - Follow The Leader Korn            - Issues Korn            - Untouchables  L  Led Zeppelin    - III Led Zeppelin    - Houses Of The Holy Led Zeppelin    - Remasters Lou Reed        - Transformer Lou Reed        - In Concert(live)  M  Marilyn Manson - Mechanical Animals  Marilyn Manson - Antichrist Superstar The Mars Volta - de-loused in the comatorium Massive Attack - Mezzanine Metallica      - ...And Justice For All Metallica      - Ride The Lighting Metallica      - Master Of Puppets Metallica      - Black Album Metallica      - Garage Inc. Mínus          - Halldór Laxness Muse           - Absolution  N  Neil Young     - Freedom Neil Young     - Harvest Nirvana        - "Bleach" Nirvana        - Nevermind Nirvana        - In Utero Nirvana        - Incesticide Nirvana        - Unplugged In New York Nirvana        - From The Muddy Banks Of the Wiskah Nirvana        - Nirvana (the best of)  O   P  Pantera        - Cowboys From Hell Pantera        - The Southern Trendkill Pantera        - Far Beyond Driven Pantera        - Vulgar Display Of Power Pantera        - Reinventing The Steel Pantera        - 101 Proof (live) Pearl Jam      - Pearl Jam Pink Floyd     - Piper At The Gates Of Dawn Pink Floyd     - Atom Heart Mother Pink Floyd     - Relics Pink Floyd     - The Dark Side Of The Moon Pink Floyd     - The Wall Pink Floyd     - Echoes Pixies         - Doolittle Pixies         - Bossanova Portishead     - Portishead  Q  Queen          - Greatest Hits I Queen          - Greatest Hits II Queen          - Greatest Hits III Queen of the.. - Soundtrack  R  Radiohead      - Kid A Radiohead      - The Bends Radiohead      - Hail To The Thief  Rage Against The Machine - Rage Against the Machine Ramones        - Anthology-Hey! Ho! Let's Go! Red Hot Chili Peppers - Californication Red Hot Chili Peppers - Blood Sugar Sex Magic R.E.M          - The Best Of R.E.M (1998-2003) R.E.M          - Automatic For The People  R.E.M          - Green Rolling Stones - Forty Licks  S  Sepultura      - Nation Sigurrós       - Ágætis byrjun Sigurrós       - () Skonrokk       - Ýmsir Slipknot       - Slipknot Slipknot       - Iowa Smashing Pumpkins - Siamese Dream Smashing Pumpkins - Adore Smashing Pumpkins - Mellon Collie and th Infinite Sadness Smashing Pumpkins - Rotten Apples(Greatest Hits) The Smiths        - The Queen Is Dead Sonic Youth       - Murray Street System Of A Down  - System Of A Down System Of a Down  - Toxicity System Of a Down  - Steal This Album  T   U   V  The Velvet Underground - Loaded The Velvet Underground - White Light/White Heat The Velvet Underground - Velvet Underground  Nico  W  Weezer            - Weezer (Blue Album)    X Y Z ÞÆÖ     ....kórdrengjirnir í góðum gír
       
    
    
</post>
</Blog>