<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Blog>
<date>13,August,2004</date>
<post>

    
       生日過咗啦。。。咳﹐又要等成年啦。希望可以又同佢去唱K﹐好似上次咁開心﹗但系都唔見佢online既。。。好掛住佢呀﹗狡到我成日“羅羅亂” haha...我尋日print咗我地張相出理﹐仲擺咗入銀包到﹗都整得己靚架^^。更系啦﹗ 我同佢喎﹗哈哈﹐我系唔系好白痴呀﹖我都唔想架﹐咁我真系好鐘以呀馬。 我岩岩幫爸爸整咗好多基﹐好累呀。聽日呀媽返HK啦﹗我諗我會好掛住姖﹗咳。。。。。但系一定會等姖返來﹐等姖D手信﹗  
    
    
</post>
<date>11,August,2004</date>
<post>

    
       今日生日有同佢一齊過﹗去咗唱k﹐佢仲同我合唱咗一首歌﹐好好戀愛^^  有種突然間好愛佢既感覺。我同佢影咗將相﹗嘩﹗佢同我嗰陣時真系好近﹐佢擺咗佢隻手喺我膊頭道﹐好似。。。哈哈﹐拍拕嗰D人咁^^ 佢仲好似比咗D hints 我咁。 佢話LINA話佢系豬扒﹐然後佢問我鐘唔鐘以豬扒... 我就無理佢咁﹐逃比呀嘛。我真系好想同佢講架今日﹐但系無勇氣接受答按。無勇氣講忝啦﹗但系今日真系好開心。佢仲買咗魚蛋比我食。雖然我食唔到辣﹐但系都有食。佢送比我﹐更系唔晒得啦﹗但系佢送比我己禮物﹐一半系gigi送己。真系覺得又愛有恨。我以經當晒系佢送架啦﹗佢本來話送嗰個QOO比我﹐我﹐但系被人買-咗啦。是但啦﹗系佢送我都會咁愛﹗  
    
    
</post>
<date>09,August,2004</date>
<post>

    
       我而加當然好開心啦﹗佢請我去佢屋企喎﹗但系我岩岩先諗住放手。點算呀﹖系唔系個天想我面對﹐然後放手﹖好多野都好難估﹐因為乜野都有可能。如過我咁落去﹐系唔會知到真相。聽日﹐如過我對佢可以無FEEL﹐咁我就知到我成功。如過我同佢一齊o個陣有FEEL﹐咁我真系愛得佢好深。我諗如過系咁﹐我或者會常試去同佢表白。死啦﹐尋日同佢傾偈偈以經咁興奮﹐咁我眯十成十要同佢表白﹖﹗﹖﹗﹖﹗ 屌。。。。。 我最唔識同人表白架啦。o系。。。死就死啦﹗  
    
    
</post>
<date>08,August,2004</date>
<post>

    
       我同佢實在太多巧合啦。我地呀哥系識既。C同V喺個keyboard道系喺隔裡既。大個我地既夢想都系一樣既﹐但系唔知佢有冇改變啦。我咁獨特既寫字方發同佢都會系一樣。上年我地D科目系一樣﹐但系唔同老師。 唔系喎﹐奇實唔系好多﹐但系每一個都甘特別﹐所以我以為系上天比我既一D顯視。我依+想返﹐奇實我地都唔系太多相似既野。起馬佢高我魏先啦。咁我愛佢都無晒義思啦。我依+“臨”緊﹐愛唔可以計架呀嗎。又混亂曬啦-_-“ 好憎我自己。問太又系我想出理﹐答按又系我想出理。反反復復﹐以經好多次啦。點算呀。我系唔系有病呀﹖屌。  
    
    
</post>
<date>07,August,2004</date>
<post>

    
       我尋日先話過我會放手﹐個天就偏偏要我夢中見到佢。我暑假無一次夢到佢﹐點解一話要放手﹐就要見到﹖重要系佢高大威猛嗰隻。我喺夢道﹐喺巴士見到佢。佢好似唔識我在先﹐但系當我行過去同佢講野﹐佢就有回認啦。唔知系唔系個天想話比我知﹐佢跟本個心入面無位擺我。個天要幫我面對然實﹐咁先可以放得手。希望系啦﹐我本來都有D唔信個天﹐但系應該無咁殘忍啩﹖無既。。。 唔講啦﹐又頭痛呀 =[ 再見。  
    
    
</post>
<date>06,August,2004</date>
<post>

    
       wahh... not thinking abt him... i also hv headache... y is tht? he is not tht important to me la, why do i always get reminded of him? i don't know anything about my feelings rite now... it's like i'm a stranger within myself... it's like i can't tell love from hate, or happy from sad; it's all so neutral... the tv has been part of my life ever since i was born... i learn most from it =]. but this time my situation was never portrayed by a tv show, i hv nvr received any info or seen any situation like my own. i don't know wat 2 do... it's like w/o a fake portrayal, i can't do it in real life. i need choices or at least one choice to guide me thru wat is happening rite now. it's too complicated... i don't kno if i can take it n e more. it's all so blurry around me, it's all so confusing. it's all so detailed, in a way i want to avoid it all. rite now all the simple things seem so much better cuz it takes so much less to solve. btw under all this confusion, i believe i have lost more than i gained. i've lost friends, my life, my courage to face the truth, my trust in other people, my faith in a future w/ him, happiness that i used to have wen there wasn't confusion, time that cud be spent happily... i've broke my promises, my heart... but i've also broke down that wall that stopped me from continuing life. that wall that caused me to be stubborn and love someone that won't love me back. i don't want to waste time on someone that won't love me TRUELY. writing all this down, it did take me to another phase in life. i've learned to let go of what i never had, and i believe if i have this principle in my heart, nothing can cause all this confusion ever again. thank you for not receiving my love. i used to be too lucky, now i've learned that without luck i can still stand tall and live a great life. thank you.  
    
    
</post>
<date>05,August,2004</date>
<post>

    
       我今年生日好想同佢一齊 過﹗好想同佢食番餐勁﹐起馬 我地兩個都會開心呀嗎。唔知佢會唔會來呢。我好想佢來﹐因為我好掛住佢。 我岩岩睇完 Placebo Cure, 真系好好睇﹗呀Joe 靚仔呀﹗嘩﹐如果有一個好chi呀Joe既人追我... ^-^'' 咳。。。 點會喎﹐我現在都無乜人追架啦。費事sai心gei呀。。。 我發覺﹐感情哩D 野﹐唔可以計架。靠FEEL架。對一個人無FEEL﹐就唔可以比希望佢地。感情﹐唔拕得﹐唔系就gow出個大頭佛架啦。唔知樣貌可唔可以影響到FEEL呀哪。 我跟派興劃畫。  
    
    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

    
       小小唔開心呀。。。 唔知bobo系唔系騙gun我呀。。。 我地13年朋友﹐唔通咁都唔夠﹖又話講灑D野比我聽。原來唔系架。我根本對kui都唔重要。 2004年啦﹐無D咁既朋友架啦。 好似令外一件事咁。。。 那個世界無D咁好既男仔架啦。 我都好想死心﹐但系好難架。 唔知系唔系每次都愛得太深﹐所以先咁難放手。 起馬我獻奉既系真愛﹐取咗我﹐我諗都無人會受傷。費事啦。。。做咁多盞sai. 好唔開心呀。。。。  
    
    
</post>
<date>02,August,2004</date>
<post>

    
       諗返起我同佢以前D嘢﹐搞到個心都甜灑。。。 我記得有一次﹐放學。我要去orcheastra, 佢無人陪行返屋企。咁我咪陪佢行返屋企囉。嗰次我好開心呀﹐因為佢贊我﹐話我好人。我地好好傾架。。。以前。佢講過話我系佢其中一個最信任嘅人。我真系好感動﹐好想去攬實佢。我成日都保護佢﹐無論佢對或錯。唔知點解成日覺得佢系知到﹐但系唔畀反應我。o系。。。 雖然佢唔系好靚仔﹐ 但系有種好想同佢一齊既感覺。以前﹐當我望住佢嗰陣時﹐佢會望返過裡。我會對住甜甜地笑﹐佢又會笑。真系一個好點既夢。點解之系一個夢﹖點解唔可以變真﹖﹖ 我都等咗成年啦﹐唔系仲要等呀嗎﹖ 我好驚我無勇氣再等落去。。。。。。 哩排我無見過佢,好掛住佢呀。 珊上。  
    
    
</post>
</Blog>