<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Blog>
<date>22,August,2004</date>
<post>

    
       
      今天是我第一次真正动我的FMGT 我觉得读不完了。。。 今晚应该会很迟才睡吧。。。  明天怎么办？ 我也不知道。 只知道不管怎样都要去考。 只求不要考太差就行了！  为我祈祷，拜神，求佛， 都可以！ 就不要愿我不级各。。。  现在在听 FIR - 我想飞。 好好听！ 推推推！ 
      
</post>
<date>21,August,2004</date>
<post>

    
       
      我已经浪费了两天的时间，什么都没做到。。。 看电视，听歌，吃东西，玩，说些有的没的。 到现在，我还是没心读书。。。 再过两天就是第一个测验了。。。 我竟然还没动到。。。  虽然我知道没多少时间了，我还是没心读。。。 谁能给我一些读书的动力啊？ 会疯掉ㄟ。  没动力。 读什么书啊？  好想。。。。 就是没。。。。 又能怎样？  算了。。。 就这样。 什么都没有。 什么都不是。 最好了!  =(  就是没心情。。。 没得救。 别管我了。 也别来惹我。 我不知道自己会做什么。  如果不存在, 或不认识， 那该多好。  ("v") 死心了 ("v") 
      
</post>
<date>20,August,2004</date>
<post>

    
       
      雅琪小姐。 看好咯！ 我林慧丽。 不是杨太太。  不要乱叫！ 叫我潘太我可能可以接受。 =P  记好咯！ 我姓林。 
      
</post>
<date>19,August,2004</date>
<post>

    
       
      我这个Blog怪怪的。。。 有歌我听不到。。。 可是我朋友听的到。。。  真伤心。。。 =(  又是无聊的一天。。。  早上去了学校。。。 还已为被骗了。。 找不到老师。 还好在那边等了一下下。。。 老师出现了。 不然真是白跑一趟。  有学到东西哦。 不错ㄟ。  好了。 就不在这里罗索了。 拜拜！ 保重！ 爱你哦！ =) 
      
</post>
<date>19,August,2004</date>
<post>

    
       
      竟然我班的人那么乖。。。 全部都没上线。 奇迹。  可能是我坏吧。 要测验了我还不读书。。。 在这里玩。。。  算了。。。 还是乖一点。。 去读书了。  再这样下去，真的读不完了啦！  大家。 明天见咯！ =) 
      
</post>
<date>18,August,2004</date>
<post>

    
       
      不知道今天又发生什么事。。。 Connection接不上。。。 一直被DC。 会疯掉。。。  一直被误会我喜欢凯翔。。。  我没有！！！  不要怨望我！ 也不知道那个蕙婷去哪里听来说我去见那个男人。。。 Haiz。。。 什么嘛。。。Diaoz~ 今天不吉利哦！ 还是小心点。。。 等一下有什么不愉快的就糟了。。。我是说朋友之间。。  对了！ 那个好笑的梦。。。 是梦到我外面的一个朋友。。。不是凯翔。。。 蕙婷。。。别乱说话哦！ 你自己想跟他说话就去吧！ 哈哈哈！ 发展到如何要说出来哦！ =p  还有。 you make me want to fall in love。 你们就别想歪了。 没什么意思。 那只是我很喜欢的一首歌罢了。 *付加其他理由* 想知道？ 来问我吧！ =p  雅琪。 你今天跑哪里去？ 没看到你在线上。。。  彩利，你也是。。。 在线上叫你也不回答一下。 好伤心。。。  大家加油！ 测验快到了。 祝大家考到好成绩。 我自己也是！ =) 
      
</post>
<date>17,August,2004</date>
<post>

    
       
      我願用我有限的永遠　 交換曾經快樂的淚水 穿越不安地帶　 穿越所有危險　 來到你身邊  我有時相信美麗的預言　 卻又不想如此心甘情願 　  直到你的出現　 才了解這一切　 因為你而改變   You make me want to fall in love　就在這一刻 　  也不管明天會如何　只要今生有你左右　陪著我不再寂寞  　 You make me want to fall in love　就在這一刻 　  瞬間也可以是永恆　只要每個寂寞時候　愛的回憶留在我心中   就算歲月帶你走　 就算距離淹沒我 還是一直守候著　  我會永遠為了你存在   只要每個寂寞時候　愛的回憶留在我心中 
      
</post>
<date>16,August,2004</date>
<post>

    
       
      为什么开心的日子都是短暫的? 难道就不能让我在快乐多一下下吗？ 为什么不开心的日子总是多过那些开心，快乐的？ 这就是我的人生吗？ 为什么好的是都发生在我周围的人身上？ 几时才会轮到我？ 我不是在埋怨什么。。。 我是在默默的奇待。 奇待我也会有比较长一点的美丽时光。。。  只要你努力的去看,世界就會因為你而美麗！  是真的吗？ 我开始怀疑了。 感觉我不管多努力的看，这世界还是暗淡无光的。。。 谁会来为我加上色彩？  我开始对自己和生命没希望。 真的是这样吗？ 我不敢去想，也不敢再问我自己。  明天会好些吗？ 是个疑问。 没有答案的问号。  =（ 
      
</post>
<date>16,August,2004</date>
<post>

    
       
      tt stupid hcomm tutor replied finally. but dun seems to ans my qn.... *argh* suan le... fmgt... today... spent my precious time there.. lucky got learn sumthing... if not really... kaoz.. now my mood not really good siah... dunno wad happen... Sh*T. Dun 1 2 study le lah... so pek chek... 好想哭... 誰能借我肩膀? Fever is back... at such impt time to me... 殺了我吧! spend so much time on juz 1 stupid module (audit) now cannot finish for sure.. come here tok rubbish... juz becoz no mood to study... i going to fail le lah. (not kidding)... =( SAD!!! 
      
</post>
<date>16,August,2004</date>
<post>

    
       
      Lolz... had a stupid dream... so farni... details.. cant say... cos i will paiseh de... =P hmmm... poor yaqi. her msn still cannot work. stupid msn. tt stupid hcomm tutor.. still dun reply my msg... wait till new year siah... i fail my hcomm then she noe... *kork* her head. Haiz... Stupid me.. until now... i still dunno wad to study man... have been rotting on audit chapter 1 for the weekend n for now.. still rotting. Si Liao Loh. this time.. hahaz.. dun say le.. better do something bout it.. tml still got to go stupid NP for fmgt n IFA. everything seems stupid today... How come leh? 誰來告訴我? (",)? 
      
</post>
<date>15,August,2004</date>
<post>

    
       
      真討厭. 今天星期天. 我怎麼還在家... 好悶ㄟ． 測驗要到了． 可是感覺上我什麼都不明白．．． 希望能過的了．．． 今晚．．．希望奇蹟發生． 還是努力呼吸吧！   只要努力呼吸，就會看見奇蹟．  ＝） 
      
</post>
<date>14,August,2004</date>
<post>

    
       
      now is Singapore time 6.31pm. i got nth better to do siah... hahaz... hmm... nothing much happen today.. or maybe... got to wait till around at nite then got things will happen.. haiz... so sianz... everyday liddat... common test coming liao... who can save meeee? 
      
</post>
<date>14,August,2004</date>
<post>

    
       
      Hey... this is the first time i using this blog thingy... i can say i really idiot to this thingy loh.... hope i can get used to this thing. faster... anyway... be back tml. =) 
      
</post>
</Blog>